[莫浪求保羅承傳] 一月廿七日田草十一場賽日討論區

Zac purton dead

Lm

容狗食尾糊我真係唔撚識賭
唯有俾方駿輝做威水

合衷共濟

陳蛇真係累人累物

屌佢老母估唔到呢個閪組合尾場撚鳩賭仔
柒俊加容狗

不賭就是贏 無入錢去賭

其實估到利後上
但賽績派手風派賭左7 12

蘇兆輝我屌你老母臭閪

我都係

快走啦屌

唔係輸打贏要 但蘇兆輝真係成日拉馬

輸到我暈暈地 送歲賽送埋啲錢俾馬會

君子精神 喜氣綿綿
發財福星 連連行運 有錢分 天賜寶 齊齊發
佳運來 運財高明
人和家盛
眾歡笑 吉利大勝 年年豐收
旺旺龍 共創歡樂
美麗滿紛
幸福笑容 美麗非凡
幸福分享
意頭馬

好似薛咁味幾好
長期唔使理

輝唔識跑馬就去做馬伕啦

高伯新果隻都唔買

勝在有方 — 方駿暉

「手到回來」上季於偉廄時一再在二班強組田草千二和千四米跑近，其中620場次能追近其後能勝之「奔雷」、「美麗滿載」和「百步穿雲」，屬強組第五名，當時有戴眼罩，其後除下此配備只能近而無威脅，季尾重戴時體力已回落。今季轉投容廄後較遲復出，於谷草千二能跟其後贏馬之「知道必勝」和「大師級」跑近而得第五名，表現尚可。剛戰轉到田草千四，重戴眼罩又展現佳勢，步速偏快下跟得急，本身交出58秒66，仍能跟最近贏馬之「劍追風」同到，至少有三班中上級水準。隔三周回到谷草短途，快馬夠多，二疊居中下可憑較佳氣量和級數出冷。

「清新動力」大前仗重戴眼罩輕勝四班賽，剛戰於三班直路受阻後撲上之勢頭甚佳，細馬負輕磅有三班中級能力。同父馬合谷草，會遠比本身三戰一哩落敗時好。

第五場 9 紅旺 2 好甜橙 7 慣勝積極

第九場 8 手到回來 12 清新動力 4 知道必勝

方蛇

仆街方蛇中撚到應。。。唔敢笑了

神蘇幾時去做馬伕

呢兩大仆街拎完實力馬又唔去盡 快躝

做咩咁灰

先恭喜啊方駿暉你中左三T先

薛唔掂啦屌
蘇又係on99
冇一日唔屌

容天鵬要搵退休金

奇真 手到回來 唉邊個仲敢笑佢

呢隻都算

你見到自己買啲馬一係就冇得嗌
一係就永遠跑234，你灰唔灰丫

Super18馬膽勝感 再靜靜地賭手到回來
屌

手到好多人買
奇真 多謝會展啦

奇真勝在希仔騎功

呢隻蘇訪問講哂入3甲
我就知佢

薛恩點廢都有人俾實力馬佢 夾好哂

試過跑到第六場四隻買win既跑第二
跑馬有時候會激到你吐血

薛二哥
同鄭二哥

屌唔怪得跑到冇影

成班發緊夢

有冇人意興闌珊

方蛇要請火車食飯先得

騎練賀新歲 願你我心想事成

家陣戶口得番百七蚊

之後咪又係乖乖地去入錢

我入$300 輸晒

想戒

跟你地炒...
完全係跟你方駿輝架

你係咪4串5過關 咩環境

唔明

鄭俊偉去馬係幾明刀明槍
蝕恩就食屎 場場落飛都冇

全位置

大行情馬主

新一年係時候檢討下自己呢一年啲投注，輸錢既主要問題係邊度

入左800，輸剩3蚊

跑馬各大門派歸類

近績派（俾狗撚）
晨操試閘派
數據派（檔位上名率）
場地形勢派（內疊前置）
直路鴛鴦地派（入面唔好）
步速派
陰謀論派（潘頓熱倒）
練馬師派（聖誕蔡）
騎師派（雷神）
盲跟心水派（方駿暉）
騎練配搭派（何呂、何方、雷蔡）
報名派（王牌、優先出賽權）
配備派
手風派

谷草都賭咁大

唔夠時間

今季輸緊兩千銀

我我我...我...我...

鄭隻紅褲日 咁都贏唔到
交牌出黎啦

等五日先有馬賭

次次遲開跑我都輸錢，馬會啲入閘睇到炆

送歲賽，諗住贏番D過年

俾你儲下錢賭

係，睇入閘睇到好燥

跟燈賭咩派

專心Reg科啦仲掛住賭

教好閘先出賽啦

亂賭派

ching咪起我底

迷何妖大勝日

方蛇有奇真，有無fill左其他2關

賭馬係一門專科

果D咩翡翠福星，自由喜，10歲都出唔到賽啦

方蛇 奇真 手到回來中晒，斷紅旺

夠時間佢就中120幾萬

全jump派

成撚日入閘慢 影響其他馬
成撚日話投注公平
公平條撚呀

根本應該五個字跑一場，啲入唔到閘既退賽算啦屌

等緊佢賽馬結果吹奏自己

即時退役

你今日有冇贏

日本連新馬 狗餅馬入閘都好易

+10

入一百, 執一百
我愛方嘉柏

谷草贏到十蚊都有少少囂

由細教到大
但買返黎果渣 都冇教到入閘
隻隻脾氣大到

應節馬名派 (年初三黎啦)

咁樣容狗隨時全日冇馬跑

買左田雞兩場 由贏變輸

呢個真，以前最鐘意賭最遲入閘果隻

按延遲時間長度罰馬房錢

勁到，今日見人報數全豬，得你羊錢

賭波馬贏到上樓

成日話公平 完全唔覺
有時d馬訓低左 佢自己就退出
側邊果兩隻呢 都會受驚啦
輸左邊個比投注者

夠食個7仔營多

豬年豬到仆街，大家鼠年點部署

應該出黃牌, 一季儲夠n張馬房要直接收皮

今日d馬都算係咁

係呢場反面？

好掛住你

冇機會番黎啦

達？

我都知

隔離果兩隻話就話拉番出去檢查
但係基本上冇明顯大損傷 / 不良於行都會跑
有時D賽後報告都話會有D咩腳部細小傷口
其實可能係隔離隻馬訓低導致
甚至賽後報告有時都話係閘廂後面口部少量流血
但係獸醫檢查完又話咩可以正常出賽
其實呢D馬唔退出都應該要公佈出黎馬迷知先得架
成日都要睇賽後報告先知，明屈9人落疊輸錢咁

肥鬼贏冠軍果屆

美詩賽馬推介❤️
r1 蒜頭爺爺 靚籐王 賞心星
r2 電子大師 四千金 全心全意
r3 喜勝駒 自由喜 遨遊之星
r4 連利之星 放眼量 醉開心
r5 好甜橙 常勝心 慣勝積極
r6 心中有您 多多 力王
r7 童話 歡喜心 勤德兼備
r8 天地人 勝感 大俠士
r9 知道必勝 清新動力 合衷共濟

total4win4place
✅✅✅✅✅✅✅✅
r1勁中win9.95賠！
r2中place2.2賠！
r3中win4.35賠！
r5勁中三重彩245賠！單t67.2賠！
其他太熱唔撚計！

鼠年繼續跟

燈方話呢場係同晨曦飛馬 騎練反面

二郎有場成口都係血照繼續跑

無撚錯呀
輸埋d咁既馬
邊有心機賭

邊撚個美詩

我就唔撚信

今日方成手去一隻潘都冇份仲要潘冇馬騎又係幾奇

抵達起步點後，「二郎」被發現口部有血。由於未能確認血液流出的位置，「二郎」的繫舌帶被解下。「二郎」接受獸醫檢查，獸醫認為該駒適宜出賽。其後，「二郎」綁上新的繫舌帶。

呢場輸比黃金甲果場，其實隨時冇流血係佢贏架喎
真係極度唔保障馬迷，冇任何知情權咁

賭大d

GIF都有埋

留名 留名

幫手整唔夠時間

雷閪而家手馬真係無咗前一兩季嗰種霸氣
以前一日最多得一兩隻十倍開外
而家成日都一日兩三場
反而何妖同田雞啲馬越嚟越好
不過後者依然廢到仆街 都係何妖最正氣

黑船今期賽後評屌隻力架屌得冇錯
佢真係冇乜策騎智慧可言

一直都好唔中意佢
成日都覺得佢無乜騎工功可言 得股牛力
最離奇係每季都可以贏幾十場
輕磅真係好著數

同埋佢都肯騎好多垃圾馬
因為咁所以幕後都肯俾馬佢搏

執到錢都唔好買蘇兆輝，跑出當抽水

LONGINES公佈咗2019年度世界最佳馬匹，呢三匹馬係並列最佳

Enable 128分
Crystal Ocean 128分
Waldgeist 128分

陳蛇巴閪蘇田泰安戒咗好耐
除非田雞頭兩三場開得唔錯 唔係真係閪全日

希蛇都騎唔少垃圾馬，晨操又操得多
都只係贏兩場超慢步速冷門
冇馬比佢搏

佢輸成球，真心唔好買條友，佢外國上年都西，唔係手風問題，真係廢，手執成堆好馬，中段馬又拉到進退失據，直路指定走入去衝

睇十三啲馬操練就知
田雞幾乎攞哂十三啲好馬嚟試
希蛇就試啲垃圾馬
其實韋達究竟貪田雞乜嘢
何妖潘狗呢啲又唔用

蘇兆輝騎功幾似呂卓賢

除左113唔洗孭咁多死磅之外
我都唔明點解田雞仲可以係香港馬圈生存到
唔帶腦跑馬，下下飛到出啤酒園握手位
咁樣跑馬都排第3，其實係咪反映騎師質素相差太大

意興闌珊

唔太識外國馬
其實外國騎得好係咪一定係香港騎得好
有時轉播見外國啲馬節奏又慢 開閘又唔係特別積極 啲騎師沿途三四疊又好似無乜所謂
但香港節奏又快 場地又細 只要過程錯一步就無機

全球騎師大多數都係廢 連蘇兆輝都叫高手就知騎師界青黃不接

外國馬跑廿幾三十隻，連幾號跑咗出嚟都唔知

咁香港僧多粥少 又好難同時有三四個雷潘級數長期係到騎
唯有希望何妖贏多啲g1做下威水 幫華將攞返啲面同多啲靚馬騎

豬年輸死人

今晚負幾多？

鼠年再戰

300

真
一場可以有幾隻一樣衫 成堆馬得幾隻真係跑 其他鳩流流等收工咁

莫浪求vs小大腸
田泰安vs潘頓
雷神收皮

禮拜一跟何妖追數

小大腸仲未見底 大把在手

年三十排位，賭仔又可以休息

先贏後倒輸感覺好差

仲有聚材

又要上嚟屌下蘇兆輝

貼多啲柒方gif出嚟笑下啦，我地輸到苦兮兮啦

好撚正氣

事情已經過去, 唯有good一聲吞咗佢

潘狗同欄主圓搞乜嚟

全世界跑馬都係假
大賽一樣可以底出

日日精彩遲下會跑咩

福威勝唔走、錶之銳慢閘

我屌你老母蘇兆輝

一時唔好彩姐
禮拜一手馬應該幾好

潘大賽前夕都係養生，撞正欄主圓去馬，今日咪冇交收囉
我估

啲馬鳩跑 直路飛去廿疊都有 海外馬好撚癲
唯一好入閘快過香港

以後打一巴自己，以後唔好制啦

海外馬成日播返以前啲片出嚟有撚用，我地賭仔都唔識啲馬，跟住個個賭騎師搵晒莫雅做膽，佢一唔去馬咪全港賭狗炒車

d馬咁早醒迫人地晨操 唔俾人訓晏d

逼人戴頭罩

海外馬弱智 通常整一隻熱門係出幾場但贏勁多個馬位要你估

初三擺買所有蘇兆輝既馬

蘇兆輝咁撚鍾意放，叫佢學下呂卓賢一馬當先

次次賭外國馬都係睇賠率 唔睇賽績
香港班廢老淨係識買莫雅蘇銘倫
搞到有啲馬賠率高過外國好多
如果差距大就買啲玩下

洪永城果張我次次見到都笑

有時侯爆冷爆撚咗啲馬直路連幾多號嚟都唔個，自己買咗個隻個綵衣又唔識，連跑到邊都唔知，到衝線個刻嗌都無得嗌，之後先知輸咗

隔山買牛跟呢度賭神算啦 自己賭盞67

新一年想紀律賭博

班賭神贏咗咪做威水 輸咗就即刻笠水

高伯新成名作
點解狄倫咁熱

我唔係咁想見到呢兩個字

報名表照刨住先

有時候直路見隻馬褪緊即刻撕飛

好代表到我輸錢個陣既心情

你就好啦，直路先撕飛
我未轉灣已經...

時時精綵鐵膽

清新動力一出閘擺唔到好位都知輸咗

唉屌
今晚咁買咪fat fat 囉

又話唔賭蘇狗
不過點解咁多人揀呢隻
6歲馬都唔會點進步
三班係得既話上季已經殺左上去

豬年之後就輸年咩玩法

呢隻都幾好呀 石哥有手影 我都係隻馬好先含淚賭蘇狗

自己1400個場中咗贏到甩晒，前仗三班1650抹咗佢
再上場沙田蝕步速攞位蝕咗衝個第五 前面同樂日個啲馬
同場其他馬我都攻擊，佢又有飛就搏咗

不過講經都無用，近績派又輸一場

幾時先羊年

仲有3檔諗住石以跟大師級個啲位，前面扯飛佢過一兩隻夢形勢，點知出閘慢，仲要慢腳跑到尾三貼欄

原來都可以唔得既，只係我一廂情願

買返本野睇下先

佘生今晚打上來有咩講啊?

買書書撚死你

凱旋門冠軍
岳伯仁黎親香港好多都係瓜
得高地之舞同今季巫師仗有表現，好鐘意佢12月黎幫手輸

好好瑪呢場換咗雷神？

本身何妖應承咗jump hk，點知隻馬跛咗

喂，講下隻手到回來丫
喂你又話佢近績唔好，唉贏到甩哂...

馬鞍山廣場間馬會, 隔離幾間銀行, 一間書局, 本書係果度影, 成個隔局根本就係吸你d錢

初三有冇手足會入場屌柒蘇兆輝

馬場啲廢老係咁咳，你入埋我個份

會唔會變次熱門

點睇聚材都似高過小大腸

屌，早幾年南非馬轉播試過無啦啦無信號，搵你賭

畫面質素返番80年代

無記錯好似開咁多場爆足咁多場 屌佢老母

矇到連自己買個隻係邊都唔知

check返原來唔係場場爆 反而開到熱w 仲有d霍勵賢杜美爾俾你賭

手足咁勤力
改名賭波馬贏到上樓未

海外叫住口號一蚊不賭先
到時忍唔到手另計

新一年 互相提點 靈感衝擊啦

睇錯左羅傑承出返去先

btw 手到回來

巴塞都輸點賭

今年仲要有莫雅坐陣，肯定瘋狂超買

霍利時表示很多人批評希威森騎功不好，惟他個人認為希威森比現役不少騎師的表現還要好，依足策騎指示發揮。

一人講一個廢過希蛇既騎師

阿爾弗雷德。陳

田泰安

南非馬難買到仆街加人又垃圾
唯獨有一個M Yeni算係可靠
其他嗰啲人得啖笑

騎功同跟唔跟策騎指示係兩件事嚟

馬克羅斯 弛耀風 保羅承傳

前面嗰隻仲係用nigga就慳返

蘇兆閪

潘明輝

「幸福笑容」紹仔做替工

「幸福分享」於初三賀歲賽將配蔡明紹出戰，能否擦出火花屬後話，但近期一再主課，昨朝踱步亦親力親為，絕對誠意十足。最特別是同主馬「幸福笑容」初三將由莫雅執韁出戰經典一哩賽，然而昨朝踱步，紹仔竟少有地肯做替工代操，矚目非常。

大都會錦標下周六跑

二〇二〇年首個越洋轉播賽日的「大都會錦標賽馬日」，將在香港時間下周六晚上舉行，屆時香港馬會將轉播受注七場賽事。當日重頭戲是南非三大一級賽的大都會錦標，日前已公布出賽馬匹名單及進行排位。今年此賽共有十四駒列陣，目前南非最佳馬匹Hawwaam抽得十二檔，雖然牠上仗在皇后碟熱倒，但仍然被捧成今賽大熱門，而此駒將是最後一次在南非出賽，賽後將運往歐洲服役。此外，上屆此賽盟主「彩虹橋」排在五檔，今仗將交由世界最佳騎師之一的莫雅主轡。至於上屆亞軍「再顯光芒」排十一檔，而目前南非冒升速度最快馬匹之一、應屆皇后碟盟主「瓦迪」則排在九檔。

武漢肺炎殺到 跑馬地盡戴白口罩

今日香港出現首宗武漢肺炎確診個案，市民當然係如臨大敵，就是今晚跑馬地馬場，唔止馬迷做足防範工夫，場內工作人員、馬伕同醫護人員，亦都差唔多個個都戴口罩，梗係喇，馬場處於銅鑼灣鬧市中心，場內亦係人山人海，仲有好多內地旅客嚟參觀，小心駛得萬年船呀，呢次肺炎唔係講玩！

魯柏軒

被查詢時，潘頓未能就「大俠士」令人失望的表現提供任何解釋。他說，「大俠士」自大外檔出閘後於早段在毋須消耗太多力氣下就能佔取前列位置，過了九百米處後切入領放，起初走勢良佳。他說，他於轉直路彎時開始催策坐騎，然而，坐騎未能加速，隨即須再受催策。他說，坐騎於跑過二百米處時開始顯著墮退，其後於末段轉弱。他又說，「大俠士」於賽事較後階段的動作變差，但未似不良於行，所以他未能解釋坐騎表現令人失望的原因。獸醫於賽後立即檢查「大俠士」，並無發現任何明顯異常之處。「大俠士」包尾而回，小組認為該駒的表現難以接受。「大俠士」必須試閘及格，並且通過獸醫檢驗後，才可再次出賽。

賽後，潘頓表示，陣上形勢令「知道必勝」於末段未能以勁勢衝刺。他說，坐騎出閘僅屬一般，其後不久被向外斜跑的「加州多寶」碰撞，他須消耗坐騎很多氣力才能佔取前列位置，坐騎其後須走第三疊，直至跑過六百米處後才得以移入至「極速駿馬」外側。他說，「知道必勝」於過了三百米處後須受力策，其後在直路上墮退，他認為是於早段及中段須消耗氣力所致。獸醫於賽後立即檢查「知道必勝」，並無發現任何明顯異常之處。

賽後，蘇兆輝報告，「勝感」居領先馬匹之後的好位競跑，其後衝刺令人滿意，直至末段開始墮退。他說，他認為「勝感」於競賽生涯的現階段仍然有欠成熟。獸醫於賽後立即檢查「勝感」，內窺鏡檢查顯示該駒的氣管內有很多血。「勝感」必須通過獸醫檢驗後，才可再次出賽。「首飾大聖」氣管內有很多血。

尾場居然冇問陳蛇
頭段唔帶錶狂放，第二段有一段仔突然捉到勁慢
之後兩大熱門走2，3疊再加番快，放到頭兩段都快
其實要問下喎

我認為蘇兆輝於競賽生涯的現階段仍然有欠成熟

排位係今日定聽日出

正常今日出埋提早過年

講真我真係覺得希蛇幾好wo
又唔吸飛

鐘意佢隻馬可以p當w賭
起碼唔駛好似巴閪蘇咁，馬又熱人又無

馬克羅斯彭蛇仲要有靚檔

想跟軍民歡既等下鋪先

平海掌聲 蘋果仲要大大隻字寫莫雅

獸醫檢驗蘇兆輝未

莫浪求輸一場即換人

呢輪淒涼佬普遍都少左用力架既

梁家俊 二郎 啊國呢

呢條友堅二線

停賽

任我行 田雞 屌你老母

聽日？

經典一哩九匹

以為標題馬會有機臣

莫浪求 莫雷拉

對上六場三班二千全部都係阿般贏
年初三贏埋就破紀錄
問題係今次佢騎一隻死都唔出頭既閪馬

仆街 無敵勇士蘇兆輝

想刨排位

底出機臣

馬克彭蛇
要追了

將耀1檔又塞

個個又話介賭

馬克會唔會大熱

力架多左支持

GAYSON田雞

何妖手馬

賽果咁明顯受人操縱ICAC都唔做野 食屎啦

尋晚隻勝感
明明可以拉出中間都要死衝入面

豬年戒賭啫

蘇輝:隻馬氣管多血 唔關我事

傻啦唔使賭球咩

尾場小大腸聚才
諗起上季日日精彩常感恩果場

共創歡樂係今場啦掛
三班長途打王牌，仲要突棄蘇兆輝

巴西閪寶藏真係好野黎

閪倉閪馬⋯
睇四歲爭分跑打吡嗰隻好過啦

唔好呀！！！！何良好恐怖 我追咗三次，我放棄咗

又中呢D閪野...又多血

聚才 小大腸 莫浪求=輝煌星 錶之太陽 志同道合

年年豐收

幫我叫何良贏第七場，冇錢過年呀

尋晚天地人嚇死人
三叠望空攝都唔攝

大家記得出街同去狗會馬場都要笠返個罩呀

PPS入錢好耐了
狗會真係不敢去 廢老太多

望空無力就話
佢直接位都唔走

呢度新力必巴、睇書要靜巴、覓腸莫浪求都係廢老

蘇閪換人d馬幾好

利敬國停賽？

好好瑪俾大仆街搶左？

最初跳出香港book左何妖 佢騎唔到好好瑪咪阿奠攞黎跑

何妖唔騎幸福分享騎協霸？

點都拎隻跑

天下一

呢隻試閘好癲

樣樣都好 幸福笑容有一個缺點！
23/1/2020

「幸福笑容」今季跑1600米未輸過。

今屆香港經典一哩賽，呂健威馬房雙箭頭「金鎗六十」同埋「幸福笑容」火力強勁，呢兩匹4歲馬今季加埋跑咗7場都冇輸過。雖然論評分「金鎗六十」就高好多，但「幸福笑容」季內三戰田草1600米未輸過，兼且造過1分33秒28快時間，兼且搵埋英國高手莫雅，機會似乎更加突出。

備戰方面，「幸福笑容」上仗贏馬後，合共試咗兩課閘先至跑今場香港經典一哩賽，工夫真係無咩可以挑剔，但係睇返啲數據，佢都有一個缺點。原來近十屆香港經典一哩賽冠軍，南半球馬贏咗6次，近4季都係澳紐馬包辦，北半球馬就佔咗4屆，當中三匹來自愛爾蘭，反而英國PP就冇贏過。咁啱「幸福笑容」就係英國自購馬，究竟能否喺英國高手莫雅胯下打破宿命呢？

對上一位贏香港經典一哩賽嘅華將係……
23/1/2020

賴維銘於02/03年馬季憑「自家飛」贏出香港經典一哩賽。

下周一嘅大年初三賀歲賽，焦點當然係四歲馬經典賽事系列頭關香港經典一哩賽啦。不過，呢場總獎金達1000萬嘅大賽，竟然出現冷場，只係得9駒參與，或多或少可能係怕咗現評112分，今季4戰全勝兼上仗已贏三級賽嘅「金鎗六十」吧，呢匹4歲馬今次繼續由好拍檔何澤堯執韁，睇嚟呢位華將一哥好有機會憑呢匹4歲佳駟贏出呢場大賽。

講起香港經典一哩賽，近年都係由啲大騎師壟斷，近6屆莫雷拉贏咗3次，去年就由布文嘅「添滿意」建功，莫雅亦靠「首飾太陽」贏過一次，萬人迷蘇銘倫曾於08/09同埋09/10年分別憑「自由好」及「締造美麗」連贏兩屆，反而冠軍騎師潘頓就未贏過呢場賽事。

至於對上一位贏過香港經典一哩賽嘅華將，原來已經係掛咗靴嘅賴維銘，佢喺02/03年度馬季策騎「自家飛」擊敗韋達胯下嘅「祝福」，揚威呢場四歲馬經典賽。究竟何澤堯能否成為第二位贏香港經典一哩賽嘅華將，大年初三自有分曉。

金鎗六十未跑過1600 會唔會2倍開跑

美麗傳承全球四哥 三駒瓜分2019年最佳馬匹

2019年浪琴表世界馬匹年終排名，已經喺日前公布咗喇。雖然兩屆香港馬王「美麗傳承」已經連續四仗不勝，始終攞唔到佢喺香港第17場勝仗，但佢喺2019年嘅精彩演出，依然獲得肯定，最終獲評127分，僅以一分之微排喺全球第四位，非常難得。

至於2019年全球最佳馬匹嘅頭銜，結果由三匹佳駟瓜分，分別係應屆法國凱旋門大賽冠軍「樹林之靈」(Waldgeist)、歐洲馬后「成全寶」(Enable)同埋「晶瑩汪洋」(Crystal Ocean)，佢哋均獲評128分，成為去年全球最佳馬匹。

另外，去年一口氣攻下寶塚紀念賽、澳洲覺士盾同埋有馬紀念賽嘅日本年度代表馬「雍容白荷」，亦獲評126分排第五名，至於攻下香港瓶嘅日本馬「耀滿瓶」，亦獲加至125分與已退役嘅澳洲馬后「雲絲仙子」(Winx)同分，並列第九位。

好有蠻勁，但氣性未得。
天下一應該幫到手

唔會掛
三頭馬車形勢

ALL IN威哥Q定金鎗W算

我都諗緊又驚蔡嗰隻走入嚟攝咗條q 金鎗w又驚佢未跑過1600

老豆好似穩陣啲

蔡果隻我麻麻
係諗緊金鎗W定一Q，定係買曬兩條飛，不過買曬兩條就輸一條都未必正數

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

而家美帝要求強国簽左第二階段先撤關稅
所以強国一定要被迫情況下同美帝簽協議
香港要搭順風車

另外, 所羅門聯署:

我反而驚二郎入到個P

冇馬放 駿龍狗都有機

睇下邊個騎

廢蘇單騎放有驚喜既，不過沙田1600一向難放到，有2233都收貨啦

有無2.0開跑

二郎係度咁都叫無馬放

【1.5個月頭馬荒】安仔「寶」證表情王初三破悶局
23/1/2020

田泰安(左)同蘇偉賢今朝密斟良久，合作馬「寶貝兒」有計？

今期有對寶貝值得關注，就係田泰安同蘇偉賢，後者自從喺12月4日贏完隻「湛江最醒」，就冇再增添頭馬，心情可謂直插谷底，今朝晨課表情王繼續緊守崗位，安仔趁耙地空檔，專誠搵佢密斟，而且傾足15分鐘，相信唔只開解咁簡單。

大年初三賽事，騎練有第場「寶貝兒」合作，話題盡在不言中，此駒剛戰首度由安仔接手，出戰田草1000米直路賽跑入一席第三，位置每$10派$88.5，相當和味，人馬一拍即合，今勻原庄配搭爭同程，相信冇咁好分頭，不過賢廐正處於水深火熱，真係熱到雞肋都照食啦！

【初六回港】輝哥出Trip前「校」訓巫顯東一餐
23/1/2020

姚本輝(左)離港買馬在即，臨收操向巫顯東教路。

姚本輝聽日會啟程前往新西蘭，出席卡拉卡兩歲馬拍賣會，並會親自揀蟀，而輝哥亦係呢個拍賣會嘅熟客，例必有收穫，且看今轉能否為馬房添加新兵，得以在季尾首度登上冠軍練馬師寶座。

年初三賽事，輝哥肯定未能在港督師，今朝練者悉心打點多匹有程馬，更安排「年年豐收」及「上校」試1800米草地，其中出戰第5場四班草地1200米嘅「上校」由巫顯東親自出試，走來朝氣勃勃，而呢匹在港兩戰俱入位嘅三歲新西蘭PPG，因彭國年改騎同場近績亦好嘅「嘉應精彩」，東東得以成功攝位。

不過，人棄我取未必冇料到，須知東東尋晚策「合進駒」出賽時整親腳踭，因而退下火線，提早返屋企休息，今朝騎者火速復課，一共操咗6駒，證明腳踭已無大礙。臨收操時，東東畀輝哥捉住噴口水，交低搏殺錦囊，有晒出擊手影！

一定有 4倍以上

一Q好似穩到傻 可以按層樓all in
2號田狗騎旺蝦王都騎到墜馬咁 飛得
3號得一場證明 對比1 4咁多場有表現 差太遠 又飛得
發達係今鋪

我靜靜地贏

莫雅搵勇闖者試場地俾平海福星贏記一世

幸福掌聲似放，會唔會造正常步速俾笑容

咁我成份利時錢車落去

仲未收到利是錢

我哋四個一齊落緊馬會睇澳職

睇番常感恩同二郎 發覺啊國放頭係咪鍾意等啲後上馬上到嚟先開始大力騎

上年輸晒利是錢俾拉素

潘狗都係咁 留力最後三百推

聽日喎
揀邊間狗會集合

廢蘇??

初三原本諗住入場睇莫雅 但係諗起廢中廢老啲酸縮味再加埋肺炎病毒咁勁都係不了

啲煙味 覓腸巴其中一個廢老

兩點有堂屌

佢地啲味真係特別縮特別臭究竟佢地係食咩煙定係拎埋交水費啲錢去賭

年三十都要番學

唔明點解馬場內可以唔禁煙
D馬吸左D煙味WING WING地仲點撚樣跑

年三十不嬲都要返 除咗某間未sem之外

煙味 + 口氣 + 幾日冇沖涼嗰陣up味

咪好似你個名咁

同場1-6號都會有飛 希望唔會太熱

紅旺浸完人又跑

有唔知邊位巴打品題幾次嘅加州得迅都出喇

宮澤有紀寧
呢組好撚強組 唔知贏唔贏到
個P應該有分頭

問左南莊加好先啦

唔跑得密點加速落班

呢隻唔落到五班唔洗睇

就算力架唔塞都冇勢

佢同得賞有啲似
又係初出頭幾鋪已經好惹飛
之後落到五班中磅先開齋

1000都最後力弱，要跑800先得

好好瑪x神龍駒，同雷狗共存亡

利時錢即係霍利時啲錢?

信心保證shit恩

我肥 富祿 轉場賺級數，

款頭幾好

鼠年第一W 吼實彭國年

新正頭個個都想攞頭彩，如果可以中到鼠年第一W，咁就最好不過啦。今次鼠年頭場五班田草1200米，小編覺得大家除咗用買全餐W呢個必中方法外，其實彭國年嗰隻「辣得真」，真係一個唔錯選擇，隨時可以幫大家贏錢。

4歲澳洲PPG「辣得真」，頭五次出賽名次都係雙位數，表現認真麻麻，但前仗喺田草1200米後上跑第八名，陣上開始見到有啲追勢，上仗再跑同程繼續由黃皓楠執韁，結果跑第五攞到啲獎金，今次突然落到五班再跑同程，兼且改用擅長跑後上馬嘅彭國年，擺明想落到即拚啦，值得留意。

壽臣

壽臣又嚟

三大垃圾輪流出嚟逼害荷包

交代左 唔駛睇住

上年頭彩蘇兆輝

君達星又谷草屈班傻仔

真心想要辣得真 應該有d分頭

我同意
同埋上次真係超弱組

超新星氣管有血咪又係場場上名
隻馬係無就無

美麗友盈 同佢鬥快

強組黎喎
睇定D先

精神威比左雷西
咁潘騎邊隻

有睇就知係個人無

君達星原來二班

君達星似放唔出冇欄就冇命嗰啲

黃傻聽日試閘
陳蛇死期到

勝完可以再勝

幸福笑容放頭

笑到收唔到聲

一蚊不買蘇兆輝

鯉魚門公眾騎術學校

香港賽馬會(馬會)今早收到政府通知，要求將位於鯉魚門公園內的鯉魚門公眾騎術學校撤離，以便設立隔離中心。為配合政府工作，馬會即時疏散了鯉魚門公眾騎術學校所有員工和馬匹。鯉魚門公眾騎術學校內全部三十六匹馬和小馬，已全部被轉送到雙魚河馬術中心和沙田馬場的馬房。

記者去完第二個平行宇宙返黎啫

方蛇：贏完唔一定再贏，但勝完可以再勝係跑馬學一個好高尚既理論嚟

其實分別在於邊度

初三賀歲賽初四六合彩 發放6,800萬大賞
23/1/2020

庚子鼠年即將來臨，香港賽馬會將於大年初三 (1月27日)在沙田馬場舉行《農曆新年賽馬日》，為市民送上多場精彩賽事及活動。此外，新春期間賽馬及六合彩將發放合共6,800萬元大賞。

為迎接鼠年到臨，馬會將於新春期間發放合共6,800萬元大賞。年初三《農曆新年賽馬日》(1月27日) 將動用三T儲備，估計10元一注獨中三T正獎的彩金可高達1,600萬元，而當天四重彩及四連環合併彩池亦將動用多寶儲備，為三T第三關和尾場，即第7場及第11場，各注入100萬元多寶。

六合彩新春金多寶攪珠將於年初四（1月28日）舉行，估計頭獎基金可高達5,000萬元。六合彩新春金多寶現已發售。

《農曆新年賽馬日》的賽事焦點為四歲馬經典賽事系列首關「香港經典一哩賽」、主題賽事「賀年盃」及「百週年紀念銀瓶」。全日共十一場精彩賽事，頭場於下午12時開跑，沙田馬場於早上10時開放入場。

· 新春匯演 – 本地著名激鼓樂社演奏動人心弦的樂章，配合別出心裁的雜耍，以激昂佻脫的演出賀新歲。風水玄學家陳定幫馬迷分享鼠年開運錦囊。醒獅表演將於馬匹亮相圈舉行，聯同一眾騎師向市民拜年，帶來新年祝福。

· 賽馬日行運秘笈 – 陳定幫師傅特別開設賀歲日開運專頁，為大家度身計算賽馬日行運秘笈，大年初三當日更將親臨馬場分享致勝之道，迎春接福。

· 《靈鼠開運迎春陣》行大運 – 由陳定幫師傅精心設計的《靈鼠開運迎春陣》，將設置於沙田馬場公眾席廣場，招運添財增桃花，讓馬迷打卡行大運催旺運氣。

「馬場有禮」推出一系列農曆新年精品，將於《農曆新年賽馬日》在沙田馬場精品銷售處、「馬場有禮」精品店及網店均有發售。

香港賽馬會得獎大廚呈獻特色賀年佳餚，將於農曆新年賽馬日在沙田馬場指定餐廳及美食總匯《好賞食》限量供應，讓市民飽嘗新春意頭菜色。

導夠人賭未，你知唔知你害撚死人

好快手，嬴場四班，再嬴場三班，呢場就二班

【香港勁揪】美麗傳承全球一哩王
23/1/2020

國際賽馬組織聯盟於1月22日星期三公布2019年世界馬匹年終排名，香港賽駒「美麗傳承」成為全球評分最高的一哩馬，而在去年的全球百大一級賽排名中，香港合共有十項一級賽上榜。

2019年全球排名最高的兩項1200米賽事，均在香港舉行，分別是浪琴表香港短途錦標及主席短途獎。此外，按評分計，女皇銀禧紀念盃則為全球最佳1400米賽事。

由約翰摩亞訓練的「美麗傳承」去年10月負頂磅攻下三級賽慶典盃（1400米讓賽），締下十連勝佳績，獲評127分，與2018年相同。這是香港賽駒歷來在該項排名所得的最高評分，歷來只有傳奇佳駟「步步友」曾獲得同樣高分。

今次共有多達二十匹香港賽駒打入世界馬匹年終排名，當中「美麗傳承」位列第四，成為歐洲以外排名最高一駒，僅次於並列榜首的「成全寶」、「樹林之靈」及「晶瑩汪洋」。

蔡約翰旗下的「爭分奪秒」成為全球十大短途賽駒之一。此駒剛於上週日成功衞冕百週年紀念短途盃（一級賽）。牠憑著去年12月攻下浪琴表香港短途錦標（一級賽）而獲得121分，在排名榜並列第二十九位。過去只有五匹香港短途賽駒曾獲評超過121分。

香港最佳長途馬「時時精綵」及優質短途馬「忠心勇士」和「旺蝦王」，均獲評120分，並列第三十五位。換言之，共有五匹香港賽駒評分達到120分或以上。

香港賽馬會行政總裁應家柏表示：「我們十分欣慰，自2013年以來香港每年都有二十匹或以上賽駒能夠躋身世界馬匹年終排名榜，尤其是當沙田和從化合共只有約一千三百匹賽駒。」

他說：「特別值得一提，有五匹打入排名榜的香港賽駒評分達120分或以上，在該精英類別中佔近百分之九，其中兩屆香港馬王『美麗傳承』更是位居第四，成為全球最出色一哩馬。『美麗傳承』曾締造十連勝佳績，去年更摘下三項一級賽頭馬。牠取得這項成就可謂實至名歸。」

「綜觀此名單，愛爾蘭及法國分別有四駒及兩駒的評分達120分或以上。由此看來，香港賽馬會的策略成功，包括以豐厚獎金鼓勵馬主，讓他們有信心購入優質賽駒，從而提升本港賽駒的整體質素。此舉是香港得以在國際馬壇保持領導地位的關鍵因素。」

賽馬學
係咪學位嚟

佢個次好似話咩大學如果開賽馬系佢做助教同學生靈感衝擊

勝在有方當notes
18台當教育電視？

啊佘生下話，佘生你好

輸錢無心情笑佢

尋晚淨低果百七蚊孤注一擲左落李城角大

10.5咋
佢開到15個咁多

年初一狗會唔開焗鳩賭仔年三十都要入最後一次錢

唯一一次有應屆凱旋門冠軍黎香港

There have been reports Hewitson could head to Japan for a short-term stint after his Hong Kong licence expires on February 29.

15.5s禁左幾下都禁唔到就低水

呢年我有入場
睇行圈都睇到狄倫唔掂

利申 唔識睇

希蛇唔續牌？

未肯定續唔續

以下馬匹已告退役:-
馬名 Horse Name 烙號 馬房 退役日期
雷電寶 LIGHTNING TREASURE B259 姚本輝 23/01/2020
大灣駒 BLISSFUL EIGHT C018 文家良 23/01/2020

廢老

個feel 勁攰，勁無精神

好奇場G3係咪7-11號都要超磅

連續三季一出即勝 老苗fresh王又升呢
23/1/2020

「飛霸龍」連續三季一出即勝。

苗禮德旗下「飛霸龍」，今季雖遲至剛戰先復出但一樣贏，更係連續三季一出即勝，跑新鮮特佳，今場加7分，最新評84分，除非跑三班高分賽，否則下場將挑戰二班對手。

其餘頭馬加分面，「善傳千里」加8分係全晚加分最多嘅馬，「賞心星」加7分，「手到回來」、「奇真」、「喜勝駒」、「一舖成名」都係加6分，「多多」及「好甜橙」就加5分。

剛戰各匹頭馬加分及最新評分:

善傳千里+8 53

賞心星+7 35

飛霸龍+7 84

手到回來+6 74

奇真+6 68

喜勝駒+6 59

一舖成名+6 62

多多+5 57

好甜橙+5 58

抵啦

叫咁多隻都唔中

隻馬已經狗餅架啦仲要改埋啲濕鳩閪名
抵撚死

星期一只買一隻玩得好

年初一銀行過

見到有日本記者話期待下年有日本馬去跑香港金盃同女皇銀禧

唔知退役會送去大灣區定輾轉去到武漢馬場延續競賽生涯

睇幾多次都笑到仆街

21戰未甩過獎金 時時精綵果然堅

蔡約翰馬房嘅「爭分奪秒」，上周日成功衞冕百週年紀念短途盃後，在港24戰得10冠8亞6季，從未甩過三甲，演出準得交關。其實除咗呢匹目前全港最佳短途馬，現時香港最好嘅長途佳駟「時時精綵」，表現同樣非常忠心，事關佢係香港都跑咗21次，攞到8冠6亞3季，落第嗰四場都跑四四五五名，換言之即係21次出賽全部有獎金收，累積獎金接近5000萬。

嚟到大年初三賽事，「時時精綵」就會以衞晃冠軍身分角逐1800米三級賽百週年紀念銀瓶。雖然今次要孭133磅，但上季佢贏呢場賽事都要孭132磅，孭少19磅嘅「達羅素」係完全埋唔到身，證明級數有距離，所以就算今次再孭重磅，「時時糊綵」都唔驚啦。

x臣

識贏，吹咩

地方？中央咪等食穀種

點解唔今年

應該好多都plan好上半年賽程

連登大船三號 辣臣都唔拖

隻壽臣追到我氣咳仲要食唔到，仲黎

歷時半季 大灣駒七戰全敗收場

因馬名特別而引起大眾留意嘅「大灣駒」，在大摩訓練咗半年，無論響香港操定係運上從化操，都係冇起色呀，跑咗七戰悉數大敗，之後雖然轉投文家良馬房，但呢匹名種「犀利時」子嗣，仍是未能再度出賽，今日更加入紙退役，失敗收場。至於姚本輝馬房的「雷電寶」，上季尾曾打開勝門，但今季只出賽一次明顯健康有問題，最終也是以一捷馬身份出局。

另外在香港拍賣會以720萬高價售出的「愛添勝」，十戰仍未破悶局，成績同身價完全唔合比例，幕後都唔再等了，是日入紙由何良馬房轉投賀廐，唔知白頭佬可唔可以扶佢入正軌呢？

Check tg

最有機會撼低金鎗六十 就係雷神呢隻？

四歲馬經典賽事系列首關香港經典一哩賽，於大年初三正式開打，早前雷神有「爭分奪秒」、「夏威夷」捧走百週年紀念短途盃及董事盃兩場G1，大賽強勢一直持續，再翻查紀錄，莫雷拉原來也是香港經典一哩賽紅人，近6次賽事先後憑「步步友」、「當家精選」及「佳龍駒」封王，勝出率五成！至於今屆香港經典一哩賽只得9駒角逐，莫雷拉策騎蔡約翰「美麗非凡」爭奪殊榮，此匹澳洲自購馬未來港前，曾在一級賽澳洲堅尼大賽跑第二，剛戰在港首次上陣，即贏二班田草1400米難度也是甚高，難怪莫雷拉寧放棄上季最佳新馬「勝得精彩」亦要繼續為此駒效力，練馬師蔡約翰透露此馬有長力，今次增程跑千六可勝任，且看能否打破同場「金鎗六十」今季四戰全勝金身了。

或者咁講，篇文都有比較得勝賞金問題，如果唔係高獎金G1，派隻G1黎跑又好似部署失利。如果派著G2級數，咁不如留返跑國內G2，雖然賞金低啲，但唔洗飛黎香港同你班惡野鬥

我會覺得只會令更多G2/3級數過黎跑啲次一級既G1，搏中一鋪拎G1 title呃下人

其實主要係2月既香港G1同日本既G1日期唔多衝突
例如都見有人話勝出光采與期留日本跑中山紀念不如先黎跑香港金盃再慢慢休到女皇盃再黎

一千萬嗰幾場G1要馬主自己負擔所有使費
上次隻地方馬籌旗嗰陣馬主列過條數都幾襟計

初三會唔會冇馬跑

d馬會唔會有肺炎

【邊隻贏得呀】一貼睇晒賀歲賽意頭馬！

究竟揮春馬、意頭馬係咪特登等賀歲賽報名？咁大家真係要問問練馬師同幕後喇，不過呢類馬既然出得，相信好想喺新正頭搶閘贏馬，唔係改呢D名嚟做咩先？數大年初三最似揮春馬，潘頓第三場「發財福星」一定係最最最貼主題，「恭喜發財」呢排一定講得最多，呢隻何廐當銳馬，上次仲要贏得新馬錦標，回師四班排埋1檔，潘頓係靠呢隻同各位拜年喇！

至於第二場「吉利大勝」同「年年豐收」，兩匹質新馬都係操足專程等年初三上陣，當然要睇住；尚有第六場落班嘅「佳運來」、尾場新勝馬「聚才」，一聽馬名已經信心十足，新年買佢哋是常識吧？

大年初三賀歲賽各場意頭馬：
一場11喜氣綿綿
二場6吉利大勝
二場7年年豐收
三場2發財福星
三場4連連行運
三場9齊齊發
五場3人和家盛
五場11福逸
六場1佳運來
六場2運財高明
七場7旺旺龍
十場5旌暉
十一場2聚才
十一場10運來福星

我愛狗飛霸龍終於上到2班

有無ching知沙士嗰陣係咪無跑馬
啲鬼佬騎師有無走佬

冼毅力

阿冼即刻走撚左

而家邊個騎師最驚死

你咁講我諗起皇天
雖然冇乜直接證據

我覺得係潘狗
雖然都係無乜證據

啲馬無辜㗎
馬會直接以六合彩攪珠攪出頭四名算啦

如期

雍容白荷首任老公三揀一

上年JRA各大獎早前公布，而頒獎禮將於下周二舉行，「雍容白荷」挾三勝G1佳績當選年度代表馬，剛周日此駒在京都競馬場舉行引退儀式，首任夫婿將於「龍王」、「滿樂時」及「金之霸」中三揀一。

日本馬壇於2019年大活躍，旗下賽駒遠征先後攻陷多項國際大賽，去年三月日本馬后「杏目」強勢進軍杜拜先聲奪人勇奪草地大賽，返回日本亦於秋季天皇賞勝出，原以為可冧莊年度代表馬大獎，可惜中途殺出程咬金，同樣屬雌馬身份的「雍容白荷」於下半年大爆發，最終令有馬紀念賽因發燒復出熱倒的「杏目」在下周二頒發JRA大賞中全部落空。

「雍容白荷」於去年六月遇上澳洲騎師連達文，人馬一拍即合先勝出寶塚紀念賽，繼而秋季遠征澳洲輕取覺士盾，到年尾有馬紀念賽以無敵姿態再下一城，優秀成績令牠於2019年JRA年度代表馬獎274票中取得271高票當選，同時間以271票壓倒3票的「杏目」包辦最佳年長雌馬獎。

四勝G1高峰引退

「雍容白荷」歷來合共四勝G1於高峰引退，剛周日在京都競馬場上，有多達7,000名馬迷入場歡送此駒，完成引退儀式後，將會移送出生地北方育馬場，準備今年配種工作。據吉田勝己透露，「雍容白荷」首任夫婿將會三揀一，候選者包括兩匹前馬王「龍王」、「滿樂時」及同屬U Carrot Farm的種壇初哥「金之霸」，由於「雍容白荷」是「真心呼喚」子嗣，故不能再與流着「週日寧靜」血脈的種馬交配，上述三駒其二便出自「夏威夷王」。練馬師矢作芳人對愛駒退役依依不捨，他表示由出道至今見證此駒不斷成長，現時最希望數年後目睹其子女參賽。

「杏目」2019年衰收尾，不過馬后並未言退，2020年首要目標是衞冕杜拜草地大賽，不過練馬師國枝榮於日前慶功宴上亦表示，此駒健康仍是大前提，要詳細再看其報告後才決定，最基本是確認疲勞消除才考慮再作遠征。

呢條都正 最尾整個結衣BB

上次幫手開路 換上莫雅配角當主角！

莫雅近年來港次數雖然唔多，但真係贏到唔少精彩賽事，「平海福星」直路包尾衝上贏打吡馬迷講到依家，仲有「噴火龍」又係靠佢硬功省起狂追多馬位奪W，今年更加唔使講喇，一隻「勝感」加多隻「閃電精靈」，都證明天下第一仍然係天下第一。

今次香港經典一哩賽，威哥又找搵莫雅嚟客串騎「幸福笑容」，而佢其他場次都有唔少叫胡馬，好似第九場三班千四隻「美麗滿紛」，上次佢幫同綵衣廐友「美麗非凡」喺前面開路，最終呢匹副車跑第10唔作得準，今次落班突由史卓豐換來莫雅，真係隨時配角當主角，唔好唔記得佢早幾場，係響二班同「金鎗六十」同「最合拍」近呀~

最後跳舞笑到仆街

【賀年盃】大摩計縮數 用埋嘉熙最後10磅？

大逃馬「安騏」，上次改用蘇兆輝跑三級賽華商會盃千四，讓咗條欄畀「嘉應之星」，而且兩隻有咁慢得咁慢，學人鬥爆拉士，結果兩隻只得四、五名齊撻。單睇呢場表現，「安騏」好似冇季初做千四全港紀錄同千六最快步速兩場咁Sharp，但大家諗吓，「安騏」已經證明咗用陳嘉熙減十磅狂放最具威力，咁上次用神鞭輝慢放，係咪唔多對路先？大摩係老江湖，都唔會蠢到咁嘅形勢同「金鎗六十」硬拚喇，所以回一回今次再搵番陳嘉熙，堅係對路喇，騎者剛剛贏埋「好甜橙」，已經贏夠19W差一場升格減7磅，算爆嘅大摩呢次急急再搵嘉熙為「安騏」操刀，真係要賺盡每點每滴呀，第十場賀年盃各位識買邊隻吧？

【肺炎襲港】年初三賀歲賽跑唔跑？馬會話...
23/1/2020

近期武漢肺炎極速擴散，香港亦已有確診病例，年初一巡演以及賀歲盃足球賽都已相繼取消，至於大年初三賀歲賽馬，又會否如期舉行？

馬會剛剛回覆，農曆新年賽馬日將如期於1月27日大年初三舉行。馬會指出備有既定計劃同程序，應對流行性疾病或其他嚴重疾病。馬會正在密切監察武漢新型冠狀病毒感染肺炎情況，並與相關政府部門保持聯繫。馬會並已加強馬場和其他建築物的預防和衛生措施，以保障員工和客戶安全。我們並已制定應變計劃，就一旦發生的疫情變化採取相應行動

有一個原因促使協霸必入前兩名？
23/1/2020

第四場百週年紀念銀瓶1800米三級賽，上季長途王「時時精綵」又擺擂台，咁又係嘅，佢上次香港瓶哩半突然放頭走，結果返到來輸畀「耀滿瓶」得第三，好多馬迷都話潘頓跑錯要追數，不過呢...「時時精綵」始終搏咗咁長時間，呢場堅係輸遠咗，會唔會影響到佢鬥心？始終初三要孭133頂磅唔易頂呀。

其實「時時精綵」今次一批對手話就話好多分低甚至孭113磅都仲蝕緊，但呢批馬完全唔係水噃，好似有皇太后紀念盃冠軍「好好瑪」、甚至沈廐「協霸神駒」都唔可以輕視，猶其係「協霸神駒」，根本佢上次一月盃谷千八負115磅入Q，尾幾步餘勢好勁，再睇呢隻五歲盛年馬，上季尾孭113磅亦摘下沙田一哩錦標，唔係好多馬讓到佢廿磅而穩勝，所以今次各位都要小心埋佢！

腎仔

抵死啦 改啲咁既名

去武漢速度賽馬啦
隻馬比人改錯名就衰一世

唔計杜拜早幾年成日派去澳洲
多個選擇去香港

呢場點都賭好好瑪

【有片】金鎗上次百五米攰轉腳？初跑千六掂唔掂？
24/1/2020

賀歲賽重頭戲香港經典一哩賽，威哥匹「金鎗六十」挾今季四戰全勝姿態再來，更加評112分全場最高，今次平磅後半截馬對住佢，隻隻蝕十幾廿分甚至逾卅十分，就咁睇「金鎗六十」堅係固若金湯、穩執盃耳。

「金鎗六十」今仗形勢確係賺到盡，正常情況都應該贏架喇...但有時跑馬要衡量風險，呢隻一點幾倍馬，係咪完全冇骨頭挑吓？咁又唔係噃...睇番上次華商會盃千四米「金鎗六十」表現，饒有鬥心狂追馬，且爆發力亦強，但去到最後百五米過「載譽歸來」時候，佢突然換右腳再衝，之前兩仗「金鎗六十」贏馬都冇換腳，係季初頭一鋪就有換腳衝刺，當時頭Round係咪狀態未佳所以要換腳再衝？咁剛剛又係見攰先換腳？最尾幾步「金鎗六十」直鏡係有啲內閃、又係咪乏力所致？當然，好多馬換腳衝得仲勁，一樣保持到勁勢，而且「金鎗六十」跑平磅，就算有疑點下增程，打個九折Ｗ到都唔奇，但各位真係諗多諗先決定，或者揸住做Q膽亦可，跑第二都有機收錢呀~

馬上去片↓

彭國年不添食指望冬季再臨

彭國年由一月一日才開始客串，至今已贏出四場頭馬，成績甚好，不過昨晨他透露會按原定計畫，待客串牌照至二月底屆滿後，便不會申請延期，因有多位法國練馬師都希望他稍後會返法國，於新馬季效力，但他指享受在港策騎，大有機會於今年冬季再申請來港。

李寶利美國受訪再發牢騷

李寶利轉往美國發展後，憑藉當地金牌經理人Ron Anderson的幫助，至今在當地出賽三十一次已取得六冠三亞五季，成績理想。

惟他日前接受當地傳媒Thoroughbred Daily News訪問時，仍不忘發表對香港馬圈的不滿，謂逢找到一匹具實力的座騎，兼每日到場勤力操馬，但當馬匹已準備就緒爭勝時，練馬師便會轉換騎師，絕無尊重和忠誠可言。

@佳龍駒

驚wars？

dllm騎得個2個月岩岩適應到就走

咪即係巴度咁
法國開返季就走
嗰邊跑完又返黎

拿蛇here?

C018 C019兩隻PPG初初返嚟都唔錯前景, 點知一隻跑緊經典一哩 一隻就做三零部隊出局, 所以話改名幾重要

潘頓靠新勝馬數胡

騎師潘頓前晚夜賽座騎不多，結果只憑後備補上的「常勝心」得季軍，其他座騎悉數落第。不過下周一賀歲十一場賽事，他將座騎夫卜，當中不乏牌面馬，料連場數胡可期，誓必重振聲威。他昨晨收操後透露，「小太陽」和「發財福星」兩駒乘勇而臨，最具爭勝機會。

沈廐「小太陽」前仗在直路賽倒灶後，上場增程跑千二米，即輕鬆以佳速贏馬，初三此駒再跑同程，潘頓分析其機會時說：「剛戰『小太陽』所擊敗的對手實力一般，可是牠取勝姿態輕鬆，入直路後催策之下即拋離對手勝出，上周我策騎牠試泥閘，馬兒仍然輕易完成，狀態維持在贏馬時水準，今次『小太陽』再跑同程，即使負重磅及大外檔，馬兒本身速度良好，在早段能進佔前列位置，以最合適的戰略爭勝。」

至於「發財福星」上場贏出新馬錦標，今趟回到四班賽競逐，潘頓說：「無疑條件賽水準不算太高，但『發財福星』早段蝕位加上步速不算有利，牠尚能夠擊敗對手勝出，顯示本身具有良好作戰能力，何況牠剛轉四歲，目前仍在成熟進步階段，日前彈草閘走勢亦佳，今次回師四班賽，當然具競爭力，有望再贏一場。」

而列陣三級賽百周年紀念銀瓶的「時時精綵」，潘頓認為牠在香港瓶落敗跑第三，主要是檔位及對手實力太強所致，如今回師本地賽仍具優勢。按此駒今季部署，如果牠在今賽演出良好，便有望按原定計畫，在下月出戰香港金盃，然後在三月底遠征杜拜，故此今場對「時時精綵」相當重要，屆時肯定全力爭取勝利。

好好瑪瞄準三級賽
24/01/2020

上季取得四捷的五歲馬「好好瑪」，年初三將出戰第四場G3百週年紀念銀瓶（1800米），首獲帥權的莫雷拉為表誠意，本月7日親自替馬匹先試一課1600米草地大閘，並且輕鬆掄元，一洗季內四戰三甲不入的頹風。

莫雷拉（右）昨朝走上烽火台二樓向賀賢匯報。

昨晨最後試跑朝，雷神到場即替「好好瑪」在大圈快試，馬匹走來渾身是勁，明顯已重拾勇態。課後，雷神第一時間衝上烽火台二樓，搵賀賢匯報「好好瑪」操後感，雷神講到手舞足蹈，十分雀躍，似乎睇好今次奪標機會。

何澤堯勢為華將爭光
24/01/2020

香港經典一哩賽總獎金達1,000萬元，但今屆竟然出現冷場，只得9駒參與，或多或少可能怕了評112分、今季4戰全勝的「金鎗六十」，鞍上人何澤堯大有機會衝擊這項四歲馬大賽。

講起香港經典一哩賽，近年頭馬由外籍騎師壟斷，近六屆莫雷拉勝出3次，去年由布文策「添滿意」建功，莫雅則靠「首飾太陽」贏過一次。而萬人迷蘇銘倫曾於2009及10年憑「自由好」及「締造美麗」連贏兩屆，反而冠軍騎師潘頓未贏過。

唯一贏過香港經典一哩賽的華將，原來是已經掛靴的賴維銘，他在2003年策騎「自家飛」擊敗韋達胯下「祝福」捧盃。何澤堯能否接棒成為另一位贏香港經典一哩賽的本地薑，不妨拭目以待。

另外，馬會公布蘇兆輝客串期原本至1月29日，現延長至2月2日。

天下為攻

咩事

又要去入錢

快撚D走啦垃圾

喂你又話飛霸龍唔得嘅

上季初三肥鬼有馬贏

【肺炎襲港】小心駛得萬年船 石哥戴口罩督操

近日多處地區發現武漢肺炎確診個案，香港都有幾單，情況令人十分擔憂，賀歲波尋晚亦宣布取消，大年初三有冇馬跑，仍然有待疫情發展，全民口罩在所難免。

鑑於沙田馬場較空曠，今朝晨課唔算太多人戴住口罩開工，練馬師方面亦只得徐雨石有戴，見佢騰出騰入馬房，個口罩都唔敢除，可謂小心駛得萬年船。徐廐一連兩期賽事接連有馬跑入位置，睇嚟馬房開始撳掣，剛戰有「好甜橙」用陳嘉熙險勝，運氣番晒嚟，石哥目前只得10W，啱啱先砌夠雙位數，為人為馬都好，有健康身體自然馬運亨通。

徐廐有七駒出戰大年初三賽事，今朝石哥對黃皓楠出試嘅「埼豐」零舍緊張，睇完操再跟實人馬返倉，呢匹神經刀經常爆冷，並在皓楠胯下贏過3W，人馬合拍，縱使今戰轉爭盲門田草1200米亦不容低估！

11隻 P都冇

27/1/2020賽事 馬匹退出補充通知

第6場第9號馬一定搏已退出競賽 (原因：食慾不振)。
由後備馬麯院風荷補上，此駒由蘇狄雄策騎。

年過年，關過關，財來運起年初三

大都會錦標賽馬日越洋轉播來港受注

香港賽馬會定於2月1日星期六從南非開普敦凱尼沃斯馬場即時轉播大都會錦標賽馬日其中七場賽事來港供馬迷欣賞，並設立彩池接受投注。首場轉播賽事將於香港時間晚上7時50分開跑。

大都會錦標賽馬日是非洲獎金最豐厚的賽日，不但是南非夏天賽季的重頭戲，也是當地最令人期待的社交盛會，集精彩賽事與華麗時裝於一身。

大都會錦標（2000米國際一級賽）是當日的焦點賽事。該賽是開普敦供三歲以上馬匹參加的最著名中距離賽事，與德班七月讓賽和夏季盃並列為南非三大賽事。

當日首兩場轉播賽事為獎金豐富、只供三歲馬參加的CTS短途賽及CTS一哩賽。隨後將接著上演多項頂級賽事，包括大都會錦標與另外兩項一級賽及一項好望角打吡的前哨戰。

當日即時轉播的七場賽事如下（或有變更）：

晚上7:50 CTS短途賽（1200米，供三歲馬參加）
晚上8:25 CTS一哩賽（1600米，供三歲馬參加）
晚上9:00 政治家錦標（1800米國際三級賽，供三歲馬參加）
晚上9:35 飛行冠軍錦標（1000米國際一級賽）
晚上10:15 馬略卡錦標（1600米國際一級賽，供雌馬參加）
晚上11:10 大都會錦標（2000米國際一級賽）
晚上11:45 西開普長途賽（2800米國際二級賽）

大都會錦標賽馬日七場轉播賽事的最後宣佈出賽馬匹名單及排位，將於1月31日星期五公佈。

2020年1月22日賽事獸醫報告增補

第四場 –「幸運精選」

表現欠佳的「幸運精選」於賽後曾由主任獸醫（賽事管制）檢查，當時他說內窺鏡檢查顯示該駒的氣管內有很多血。主任獸醫（賽事管制）今晨在練馬師容天鵬的馬房再次檢查「幸運精選」時，發現該駒左後腿不良於行。正如競賽事件報告所述，「幸運精選」必須通過獸醫檢驗後，才可再次出賽。

第四場 –「超霸無敵」

表現欠佳的「超霸無敵」於賽後曾由主任獸醫（賽事管制）檢查，當時他說並無發現任何明顯異常之處。主任獸醫（賽事管制）今晨在練馬師姚本輝的馬房再次檢查「超霸無敵」時，發現該駒右前腿不良於行。「超霸無敵」必須通過獸醫檢驗後，才可再次出賽。

第六場 –「隨我來」

「隨我來」因於起步點煩躁不安、以後足豎立及跌倒，被小組著令退出。主任獸醫（賽事管制）今晨在練馬師姚本輝的馬房再次檢查「隨我來」時，發現該駒右前腿及右後腿均不良於行。正如競賽事件報告所述，「隨我來」必須通過獸醫檢驗後，才可再次出賽。

主任獸醫（賽事管制）報告謂，在昨晚各場賽事結束後曾接受檢查的其餘馬匹，今晨均再接受檢驗，並無發現明顯異常之處。

照跑都幾撚癲其實
初三勁撚多人去車公之後入場
隨時中撚哂招喎D人

上年炒車
今年屍殺巴士

吾跑馬班廢老

感覺番晒嚟 傷後首試閘黃俊預告即將復出

苗禮德馬房見習生黃俊(Victor)，在上年5月29日的晨課中受傷後，經過約八個月的康復期，已由十二月份開始操馬，到今晨已可出試泥地大閘，情況續漸向好，相信Victor好快就可以再次披甲上陣。

騎者朝早替徐雨石馬房的「盈嘉輝」及師父苗禮德馬房件「惜多福」出試大閘，第一組的「盈嘉輝」跑第三名而回，而第二組的「惜多福」則尾二過終點，驟眼看來Victor已適應番馬背上的節奏。

另外苗廐於大年初三列陣第七場的「事勝意」，雖然由陳嘉熙策騎，但今朝又係搵徒弟仔Victor操練，騎往大跑道快跳兩段，馬兒狀態長期保持水準，今仗有望借助減磅威力突圍而出。

平海掌星係咪贏硬

好甜橙又係馬王輝買既

原來禮拜三喜蓮彩星又R1

可能想拎保護權等之後谷千八

有排都未有谷1800

定係等一個禮拜同班後生仔跑田千八

其實潘狗已經mark實幸福笑容
等邊次老豆黎唔到騎就食得

志同道合幾時轉左俾我師傅

而家雪茄佬做左以前吳大夫個位

我覺得如果再惡化可能真係取消
呢個穫無人揹得起，馬迷你死你事，搞冧權貴先大穫

呢個真。

坦白講，就算唔取消，有莫大利益，好多野可以避啦。
沙圈真係重災區，又多人又密集，多老廢老聚埋

密D黎密D清 入得沙田馬場大部份都係老野中坑
支持清洗佢地

原本唔係依家呢個馬主
拍賣轉手跑咗兩場後順便轉埋倉

屌想入錢落銀行，點撚知間支銀部食錢機食唔撚到錢
豬年最後一日都要入狗會

入面成班廢老唔戴口罩 on9

死潘狗唔撚帶口罩

【有片】澳門馬王初三又嚟挑機 試跑表現三個A

澳門馬王「聖靈之都」先喺去年十一月出戰1800米莎莎婦女銀袋賽後上第四，到本月初再搭船來港，繼而在出賽當晚(8日)坐馬車去跑馬地馬場，出戰谷中1800米一月盃，並首度在港跑入位置，在「幸福分享」(頭馬)同「協霸神駒」之後，兩場國際三級賽都跑得咁好，増強幕後第三度來港挑機嘅決心。

「聖靈之都」於大年初三將出戰第4場1800米百週年紀念銀瓶，呢場國際三級賽都係讓磅賽，由於剛戰騎師莫雷拉一早應承騎同場隻「好好瑪」，而要孭到114磅嘅騎師選擇不多，幕後就搵史賓沙來港替此駒執韁，而呢位英國騎師於2002年曾經來港做過公司騎師，並曾出戰國際騎師錦標賽，當時最低可造116磅，換言之史賓沙今次堅要節食，先可做到規例可容許超重2磅。

騎師有騎師責任，「聖靈之都」首課操練亦展開，今晨呢匹澳門馬王由助手先慢踱一圈，駛至直路尾隨即起步，快跳一段23秒6，馬匹途經終點位時，走勢尤其強勁，一啲都冇厭戰，試跑表現可以畀三個A。課後，「聖靈之都」由練馬師劉志森的外籍副手牽引返位處奧運馬房嘅隔離營，過程順利，且看今戰賽前不用舟車勞頓下，能否挑機成功吧！

「鼠」字馬名有邊匹? 「雞叔」60年代贏過
24/1/2020

鷄記麻雀館創辦人林國強，上世紀六十年代是當紅騎師。

中國傳統上「鼠」字的成語或語句，以負面居多，例如「蛇鼠一窩」、「鼠竊狗偷」、「膽小如鼠」、「捉隻老鼠入米缸」、「過街老鼠、人人喊打」等。要用「鼠」字作賀年祝福語，真的太難了。不過，其實老鼠的形象並非完全負面，至少創作了不少卡通人物，「米奇老鼠」、「超音鼠」，甚至倉鼠「哈姆太郎」，也相當可愛，深受大人及小朋友歡迎。

至於用「鼠」作馬名，雖然少，但也有，翻查馬會網頁紀錄，可以見到有三匹，分別是「奇老鼠」、「街老鼠」及「龍潭老鼠」，全是上世紀80年代的馬匹，其中「龍潭老鼠」的英文馬名是LONG TIME NO SEE，意即好久不見，能闖龍潭的老鼠，絕非泛泛之輩，認真有意思。

值得一提，「龍潭老鼠」馬名是重用的，在1963年亦有匹馬叫「龍潭老鼠」，英文馬名一樣，曾在當時的當紅騎師林國強胯下勝出。林國強又名「細雞」，是鷄記麻雀館的創辦人，又被稱為「雞叔」。

不過「鼠」字尚不算稀奇，至少比其他十二生肖中的雞及豬多，「雞」有「咪走雞」及「雞尾酒」兩駒，後駒是前來參加國際賽的法國馬譯名，而「豬」則只有「豬小姐」一駒。十二生肖中，未有用作馬名的有「蛇」及「狗」。

建議實力坐騎戴眼罩 薛恩新年唔會「夢」遊
24/1/2020

「行星夢」今次縮程跑直路賽，薛恩表明賽駒有一定競爭力。

薛恩在港策騎至今，暫時交出8場頭馬，處於騎師榜中游位置。雖然如此，他仍獲得不少大倉支持。沈集成更曾說過，薛恩是一位好騎師，而且更會為其倉內的賽駒提供建議。

回說今期賽事，沈集成擺強陣出擊，包括新勝馬「小太陽」以及兩戰俱能上名的「行星夢」，狀態銳不可當。當中練者繼續將「行星夢」交由薛恩執韁，今仗「行星夢」除了縮程跑直路賽之外，更首次加配眼罩上陣。今晨騎者接受訪問時，提及到賽駒近況，薛恩說：「我認為『行星夢』跑1000米有一定競爭力，加上今仗我向練者提議加配眼罩上陣，希望能提升牠的集中力。牠晨課狀態不錯，希望牠能交出好表現。」

「行星夢」是一匹體形龐大的賽駒，上兩仗的排位體重分別為1321磅及1327磅。雖然如此，「行星夢」肌肉相當結實，相信縮程亦能應付賽事。

坐counter入面果D員工都冇帶

肥鬼都著Superme

屌你條頸帶緊果部

男人老狗花碌碌引人注目

時時精綵今場機會 告仔潘頓口氣唔同

由告東尼訓練的「時時精綵」，將力求蟬聯週一 (1月27日) 於沙田舉行的三級賽百週年紀念銀瓶讓賽 (1800米)，但馬兒卻須克服負頂磅133磅的不利因素。

因此，騎師潘頓對於「時時精綵」今仗的機會抱較審慎樂觀的態度。「時時精綵」上仗於12月8日出爭一級賽浪琴表香港瓶 (2400米)，結果跑獲季軍。

潘頓說：「在這類賽事中負頂磅出賽，要爭勝從來不易，尤其是『時時精綵』對上兩仗均在水準甚高的賽事中已交出好表現，或已令牠耗力不少。」

「今仗坐騎須負133磅出爭三級賽，將有一定難度，但馬兒狀態仍佳，而且牠的表現一向相當穩定，相信屆時牠仍會有好演出。」潘頓續說。

潘頓說：「香港瓶之後，馬兒在試閘中見已失去前速，但牠往往如此，希望週一之戰，牠可以遇上合適的步速，令牠可以在關鍵時刻展現其氣量，以這個強項致勝。」

「在我眼中，相比起近期的操練，牠在馬季較早前的試閘中展現有較佳的速度，大抵前仗的2000米馬會盃令牠耗力較多，且看今次牠能否再次交出好水準。」

「1800米並非其首本途程，事實上這亦不是一場最適合牠的賽事，不過馬兒甚為忠心，每能在陣上全力以赴，只要形勢造就，牠仍有爭勝機會。」潘頓續說。

然而，告東尼對於「時時精綵」今仗的機會卻抱較為樂觀的態度。

告東尼於今日 (1月24日) 早上表示：「『時時精綵』狀態良佳，進度理想，一切順利按計劃進行，我相當滿意其狀態，今晨牠進行了一課快操，表現令我滿意。」

「我們的部署一如上季，並希望在金盃之後可以進軍杜拜，我們已報名杜拜的賽事，我們會到時再作考慮是否落實遠征，我亦將會與馬主詳談此事。」告東尼說。

【10戰全入前四】雷神：賀年盃坐騎全場最勁

農曆新年賽馬日的傳統賽事賀年盃 (1400米，第一班讓賽)，由十四駒角逐二百八十萬港元的總獎金，今年此賽不乏實力強勁的賽駒參戰，包括由巴度執韁的「最合拍」。

巴度說：「『最合拍』的進度理想，狀態看來仍在勇境，今仗牠只須負輕磅上陣，希望有助爭勝。無論如何，牠是一匹好馬，時刻都具爭勝分量。」

由沈集成訓練的「最合拍」，上仗出爭第二班賽事六福珠寶盃讓賽(1400米)，結果以出色的表現奏凱而回，今仗將力爭增添盃賽頭馬進賬。

巴度說：「『最合拍』是匹強壯的馬，上仗贏馬表現出色，只可惜今次檔位未算理想，而今仗預料賽事步速不慢，且看到時陣上形勢如何，再作應變。」

「最合拍」今仗將自第十檔起步，而另一匹巴度亦十分熟悉的賽駒「載譽歸來」(130磅) 則抽得第十一檔，後駒今仗將由莫雷拉操刀。

巴度說：「兩駒均具實力，一切將視乎臨場發揮。」

今次為「載譽歸來」執韁的莫雷拉說：「『載譽歸來』是匹有能力的好馬，我亦認為牠是今仗實力最佳的一駒，如牠能交出其最佳水準，毫無疑問牠必具爭勝機會。」

然而，這位巴西好手亦認為坐騎今仗須克服檔位的不利因素。

他說：「檔位確是一個大問題，但馬兒有不俗前速，但亦可留後，跑法機動，我們將盡力克服此不利因素。」

唔止CEO 仲有一班騎練祝大家發財！

唔少人嘅新年願望，除咗希望身體健康之外，都想發番個財，相信大家都收到晒馬會CEO同一班騎練嘅祝賀，年初三農曆新年賽馬日，不妨到馬場行番個大運，參與一連串嘅活動，喺亮相圈仲有新春匯演睇之餘，仲有玄學顧問陳定幫師傅分享致勝之道。

而且當日仲會上演香港經典一哩賽，呂健威馬房擺雙箭頭，派出「幸福笑容」同埋「金鎗六十」上陣，戲碼咁強勁，你唔係唔睇呀？

當年沙士爆到七彩都冇停過

初3一棍好好瑪，ok?

一聽阿般啲口氣就知時時精子唔去馬

千四紀錄時間亞軍馬 返一班跑呀~

蕭氏家族幾位核心成員今季紛紛贏馬，掌舵人蕭百君有高分自購馬愛駒「孖寶兄弟」一出即勝，至於蕭劍平、蕭劍瑩分別有「帆哥兒」與「紅心傾」為他們帶來勝仗，而蕭劍新太太蕭楊顯婷的「夏威夷」，早前更首奪一級賽董事盃，反而蕭劍新自己名下4駒今季卻未贏馬。不過，來到鼠年首次賽事，蕭劍新應該可以威番次，因為佢名下的「信心保證」角逐一班田草1400米，此匹6歲澳洲自購馬歷來兩次跑一班同程取得1冠1亞，更曾在1分19秒92同程全港紀錄時間下，與廐侶「安騏」串Q而回，可見戰力強橫，今次由分級賽回師一班1400米，又可反客為主，絕對值得優先考慮。

好好瑪1800唔會驚短咩
反而協霸幸福就正宗1600 1800馬喎

級制賽一定會去馬
問題係負頂磅+距離太短,肯定唔會話好有信心

【恭賀新禧】咁多意頭馬 邊隻最啱聽 ?

踏入庚子鼠年大年初一，《東網》祝各位馬迷龍馬精神、馬運亨通，最重要是身體健康！

新正頭最講意頭，大年初三農曆新年賽馬日，不乏馬名有意頭的參戰馬賀歲，重頭戲四歲系列首關香港經典一哩，備受睇好的三大熱門馬「金鎗六十」、「幸福笑容」及「美麗非凡」均意頭十足，男士們無不想雄鷹展翅、金鎗不倒，而女士們都希望青春常駐、擁有一副非凡美貌，不過今個鼠年大家最希望見到人人臉上流露住幸福笑容，香港社會變得平和愉快。

今年賀歲賽，適逢有「天下第一高手」之稱的莫雅來港客串，這位三屆英國冠軍騎師一向「鳳凰無寶不落」，除了應邀夥拍呂健威旗下「幸福笑容」出戰香港經典一哩，大有機會捧盃而回之外，其餘場次另有四匹坐騎均不乏爭勝本錢，可望化身財神降臨沙田馬場派W，當中與姚本輝合作馬「年年豐收」，馬房夠旺、馬名夠晒意頭之餘，這匹初出馬賽前兩課試閘均跑第一，潛藏甚豐，有力一出即勝。

韋達落戶香港多年，深知中國人喜奪頭彩的傳統，今季新開倉的他，於沙田及快活谷開鑼戰，以及今年元旦日均有馬贏，今次首度以練馬師身份參與賀歲賽，當然亦想先拔頭籌，在鼠年首戰打響頭炮。全日重心第11場「聚才」，上仗於元日旦兜大彎都輕勝而回，質素絕不簡單，力足再下一城。

我都想買協霸 不過隻馬直路鬥拉士好似會有少少內閃 何澤堯又冇摸過隻馬 係諗緊呢樣

踏雪飛翔

韋達出牌順意寶

曾連續13屆成為冠軍騎師、今季轉任練馬師的韋達，畢竟已於香港生活多年，或多或少感染到中國傳統習俗，望望韋達過往農曆新年賽，成績絕對理想，因此今次韋達首度以練者身份派馬出戰鼠年賀歲賽，絕對值得期待。今次大年初三沙田賽事，韋廐不乏重兵，兩匹王牌馬「聚才」及「順意寶」均挾新勝之勢而臨，後駒更值得留意。

自從今季加盟韋廐後，「順意寶」演出非常穩定，近三次用王牌上陣更得1冠1亞1季，上名率達100%，既然上仗於三班田草1400米建功，證明目前評分企得穩站腳，今次再用王牌爭同程，意頭馬連捷機會相當樂觀。

但係今次講到勁過沙士10倍

其實可以考慮閉門作賽,雖然畫面上冇咩氣氛,不過以馬會角度投注額冇咩影響

覓腸莫浪求又導人賭

沈集成強陣

要害死幾多人？

輸撚咗場爺爺 即刻無心機
希望鎗仔初三凱旋歸來 繼牙旺之後 出現第二隻都好鍾意隻馬

香港經典一哩賽其他參賽馬包括一級賽愛爾蘭二千堅尼季軍「駿龍駒」、「幸福掌聲」、「將耀」，以及由約翰摩亞訓練的「威闖」和「二郎」。

「威闖」於去年曾在大不列顛錦標（讓賽）跑獲殿軍，約翰摩亞對牠有此評論：「『威闖』今場有點屬於黑馬分子。牠潛力優厚，而且做足操練，雖說上仗初出時狀態尚未十足，但牠的表現始終有點令人失望。即使牠該仗於彎位被對手碰撞，令牠失去步韻，但騎師向我報告，馬兒仍然頗為稚嫩。」

「牠仍在進步，狀態可望越來越勇，今仗將有助牠更進一步。我馬房的策騎員都認為牠很有潛質。」

「二郎」今仗可能領放。約翰摩亞說：「我認為牠較為靈活，所以牠今仗可以領放，也可能會視乎步速而留居包廂位置，伺機而動。」

香港經典一哩賽為四歲馬經典賽事系列的頭關賽事，另外兩關包括下月舉行的香港經典盃（1800米）及3月22日上演的寶馬香港打吡大賽（2000米）。

場3班1400都好精彩

可以輸到p都無
肥鬼真係唔會再買

隻二郎今季場場都hea跑

閉門作賽=假馬

二郎=泥地王

快活一番個名幾好

肥鬼不嬲無p

回飛都知鳩 之後成晚都廢事睇

隻各取所需都幾慘，跑親都有隻超勁既係到

鎗仔輸左佢

任我行 龍鼓飛揚 去陪跑

縮返一千囉，短途王都升咗班

夾錢買隻馬叫大灣狗

莫浪求勝出機率：10%

第2場果隻開心人生縮落1000應該幾好跑
會岳頭，側起個頭既馬唔洗轉彎點都易操控D

鎗仔輸撚埋 以後唔睇馬

1000冇前速，慘到

上場彭狗慢閘

無韋小寶係度佢都夠用既

見d牙叔成日有買軍民歡

上場抹得，亂跑又操控唔到隻馬

啲阿叔好憎美麗傳承

腎著先機聽日先有

點解冇人捉潘狗同蘇兆輝呢兩隻大畜牲上武漢當野味咁賣左佢

幸福分享唔比莫雷拉

好撚邪

搵膽覺得老豆穩陣過何妖

咁當然啦

我覺得呢度嘅手足好克制 正路捉咗你返去當野味賣

仲打哂飛機話精英大師連勝幫香港人打氣

唔開觀眾席啫又唔係唔直播
不過老老實實要假坐到10萬人都可以假俾你睇

連連行運 老豆教仔跑馬

平海福星係唔係收左皮？

係
返左出世嗰個牧場帶啲BB馬

慘 打比果場跑盡左

初3準備升格做7磅仔

各位欄主快快手送最後一程廢事眼冤

【獨門秘技】對症下藥 回氣再贏

韋達早一輪攻勢不斷，近期又似乎較靜，不過在港多年，相信都想在大日子贏馬，元旦日便順利起孖，今次賀歲賽貴精不貴多，第十一場「聚才」當為機會最佳馬，上仗取勝姿態輕鬆，仍居三班難尋阻力，估計必有廐侶配合出擊。

第一場五班1200米，「餘皇」大前次跑到本身第22次才打開勝利之門，質素肯定有限公司，勝後再出加至頂磅便走樣，而上仗報跑四班賽，輕磅但難彌補實力不足，無表現也意料中事，今仗重返五班，頂磅但易配陳嘉熙減磅，123磅大前仗贏馬時更輕五磅，當然着數，韋達部署對症下藥，田草B+2移欄跑道似谷中，加上又排內檔，各項條件拍得住贏馬時，韋達賀歲賽先贏頭場再贏尾場，名符其實好頭好尾。■西門獨

馬會也決定於農曆新年賽馬日當日，暫停全港所有場外投注處服務，以避免聚集大量顧客；而互動投注、電話投注及1886電話投注自動服務系統則維持正常服務。

去到最後100米啦 隻安騏鬆佢兩鬆啦 擠離成3個馬位 賀年盃 陳嘉熙 係你啦

初三冇投注站開

其實依家所有慶祝活動都取消哂 點解呢個死都唔取消 賭少一日唔駛死 打比可以下個禮拜跑

馬場=春袋

【武漢肺炎】賀年賽日禁Walk in客 全港投注站熄燈
24/1/2020

香港賽馬會一直密切留意新冠狀病毒感染的最新事態發展，並明白公眾關注人群聚集涉及的衛生風險，以及2020年1月27日農曆新年賽馬日可能受到的影響。

有鑑於此，本會已審慎檢討農曆新年賽馬日的安排，在聽取社會大眾意見之外，同時兼顧顧客和員工的利益。本會深明，農曆新年賽馬日已成為本港農曆新年假期的重要盛事，每年向多達約100萬名馬迷提供賽馬娛樂。一旦取消農曆新年賽馬日，受影響的不僅是前往馬場的馬迷，更包括那些選擇留在家中或其他地方透過電視或其他平台欣賞賽事的廣大馬迷。事實上，近80萬名的絕大多數馬迷均為馬會投注戶口持有人，他們可透過使用我們的網上及電話平台，在場外參與賽馬活動。此外，農曆新年賽馬日也提供多達11,000個兼職就業機會，並為當值賽馬員工帶來額外收入。因此，取消賽事也會影響本會員工收入，以及影響馬主、練馬師及騎師不能參與賽事或出賽。

僅8,000名已訂位顧客可入場
綜合以上各種因素，香港賽馬會決定農曆新年賽馬日將按如期於1月27日舉行，但會減少入場人數及採取多項措施，以加強衛生防疫。賽事當日，除馬主、練馬師、騎師、董事及相關職員等賽事活動的必要人員外，只會容許約8,000名已經提前預約使用馬場餐廳的顧客進場。顧客如欲取消訂位，可獲全數退款。投注大堂、影視大堂及數碼專區等其他馬場設施將會關閉。換言之，賽事當日將有約8,000名顧客分佈於兩個馬場內超過160間餐廳及廂房。根據醫學專家的意見，有關健康風險水平不高於光顧購物商場內的餐廳。因應加強衛生防疫，所有顧客在進入馬場前須接受體溫檢查；我們也建議顧客在場內保持佩戴口罩。

兼職員工減至3,000名
因應上述安排，當值的馬場兼職員工將由11,000名銳減至3,000名。他們也會跟隨其他當值員工，入場前需接受體溫探測檢查及被勸告佩戴口罩。至於其餘8,000名已編更但毋須當值的兼職員工，馬會則會發放特別款項以彌補他們收入上的損失。

馬會也決定於農曆新年賽馬日當日，暫停全港所有場外投注處服務，以避免聚集大量顧客；而互動投注、電話投注及1886電話投注自動服務系統則維持正常服務。

六合彩新春金多寶攪珠延期
原定於1月28日星期二舉行的六合彩新春金多寶攪珠，將順延至2月1日周六舉行，所有已接納的六合彩注項仍然有效。

馬會將繼續實施以上對馬場及場外投注處的有關安排，直至另行通知，並會每日密切監察新型冠狀病毒感染的最新情況，以決定是否需要採取進一步措施。

賽事當日，除馬主、練馬師、騎師、董事及相關職員等賽事活動的必要人員外，只會容許約8,000名已經提前預約使用馬場餐廳的顧客進場。

咁之後係咪日日都係咁安排先

好彩今日入咗錢

閉門作賽

來梗兩日唔好亂賭波最好忍忍手

唔俾入錢

啱啱澳職已經輸

馬會將繼續實施以上對馬場及場外投注處的有關安排，直至另行通知

即係以後跑馬就唔開投注站 冇訂位就唔俾入場

事實上，近80萬名的絕大多數馬迷均為馬會投注戶口持有人，他們可透過使用我們的網上及電話平台，在場外參與賽馬活動。

80萬個爛賭二

慘了

咁初二開唔開

開

唔好初二先講on99

初二會開？

咁初二入錢咪得 仲可以買定

26/1 星期日 下午2:00至晚上9:30

【賀年盃】巴度：最合拍贏馬要睇步速

第十場一班1400米賀年盃不乏實力強勁參賽馬，包括巴度執韁的「最合拍」。巴度說：「『最合拍』的進度理想，狀態看來仍在勇境，今仗牠只須負輕磅上陣，希望有助爭勝。無論如何，牠是一匹好馬，時刻都具爭勝分量。」

「最合拍」上仗勝出二班1400米，巴度說：「『最合拍』是匹強壯的馬，上仗贏馬表現出色，只可惜今次檔位未算理想，而今仗預料賽事步速不慢，且看到時陣上形勢如何，再作應變。」

「最合拍」今仗排10檔起步，另一匹巴度十分熟悉的「載譽歸來」則抽得11檔，後駒今仗由莫雷拉操刀。巴度說：「兩駒均具實力，一切將視乎臨場發揮。」

今次為「載譽歸來」執韁的莫雷拉說：「『載譽歸來』是匹有能力的好馬，我亦認為牠是今仗實力最佳的一駒，如牠能交出其最佳水準，毫無疑問牠必具爭勝機會。檔位確是一個大問題，但馬兒有不俗前速，但亦可留後，跑法機動，我們將盡力克服此不利因素。」

話咗唔賭又走去賭 結果all jump

班廢中廢老典算

俾兩日時間你地搞過數輸大d

主要係因為初三有經典盃,好難改期,如果係夜馬日可能一早宣佈停賽

如果咁就停 咁我諗停到6,7月先跑得返
你話除非堆騎師互含 唔係既話冇觀眾咪又係咁跑

初三沙田個盛況=試11個從化閘

韋達派benz

我屋企人屌哂鬼冇馬賭，平時入開飛仔
初二又要去拜年，夜一夜先走

又賭角？
岩岩老鼠派錢球

跑馬根本好少停，大把廢老10月個陣都屌鬼話幾十年未停過賽

d馬使唔使戴口罩

吸引人開戶口

總之就輸啦

有頭罩

呢輪係咁撩人開戶口
我落去填投注戶口都撩，唔知做乜柒

全部加鼻箍

Zac Purton
@zpurton
·
3m
The
@HKJC_Racing
showing great leadership here in trying to ensure the safety and well-being of everyone involved. #coronavirus

阿般呢啲咪叫識DO

馬會識做

每逢初三一定一團團支那人入馬場

我買波馬多過班仆街pt返工日數

李寶利就

無投注戶口 針

怨婦過賭仔

你點賭的

會唔會投注額場得番平時既一半

唔會 唔好諗咁多

1月1跑十場同上年跑十一場都係差唔多

痴線啦
D賭鬼奔奔下喪都同你買呀

一路破地獄一路嗌上上上

冇得踎馬會少好多投注額喎
我就真係唔信果班廢老個個都識用網上投注

提早一日買定

去馬會買飛

啲廢老要賭搵個仔用戶口幫佢買咪得
賭仔要賭搵盡方法都賭啦

好多死廢老都係12點等開閘排隊買早飛就收檔走 反而賽日係狗會打躉既都係廢中同後生 好多都有用apps

企投注站企六粒鐘 食廢老堆酸臭味

【香港經典一哩賽】莫雷拉：美麗非凡表現強得罕見

四歲馬經典賽事系列首關香港經典一哩賽周一上演，莫雷拉選擇為「美麗非凡」執韁，他希望這是個正確決定。莫雷拉表示︰「這是個困難決定，很難說這個決定是否正確，因為『勝得精彩』曾在對手強勁的賽事中交出好表現，牠或需多跑幾仗以達致最佳狀態。但我必須作出取捨，希望沒有做錯決定。」

「美麗非凡」本月初首次上陣，以92分的高評分出戰二班賽仍能奪冠，足以讓莫雷拉對牠投下信心一票。莫雷拉解釋：「『美麗非凡』上仗勝出時表現出色，很少馬匹能像牠這樣，首次在港出賽就以高評分角逐高班次賽事，並且順利獲得勝利，能有此佳績的馬匹並不多見。」

踏入本世紀以來，沒有馬匹能在港第二戰就勝出香港經典一哩賽。數年前，「和順超影」來港後首戰以94分上陣獲勝，第三仗在2015年的香港經典一哩賽中取得亞軍，但其後表現卻令人失望。不過也有成功例子，「喜蓮福星」於2008年在港首戰即攻下香港經典一哩賽。

「美麗非凡」在澳洲曾勝出二級賽和在一級賽入位，練馬師也認為馬兒能力毋庸置疑，餘下只是他所稱的「管理問題」。莫雷拉說：「『美麗非凡』仍有犯錯的時候，因此尚有進步空間。但牠學習速度之快，令我甚為驚訝。馬兒的操練表現非常好，看來十分健康。牠在港初出前，牠仍處於學習階段。但毫無疑問，牠天資聰敏，倘若牠能保持以往的表現，將可在港發展成為一匹佳駟。」

「美麗非凡」上仗採取後上策略，由於今仗只得九駒角逐，莫雷拉深明陣上可能面對的挑戰，他說：「我唯一擔心的是今仗步速可能不會太快，但我們最近一直嘗試讓牠放鬆競跑，成效不錯。所以今戰和之後各仗的關鍵，是要讓馬兒在早段留力，到末段展開強勁衝刺。問題在於牠能否在慢步速賽事中穩定走勢，若牠做得到，我有信心牠能夠勝出。」

場場賭賭神都死啦

佢黎之前果兩場1600都唔係話跑得好,有D懷疑長力

屌那星 又唔比人入場 又唔比人場外
閉門造馬

【失幸福笑容帥權】田泰安好葡萄：我期待策勝得精彩

田泰安周一若能勝出香港經典一哩賽，必定會分外高興，因為爭勝分子「幸福笑容」今季由他策騎三戰全勝，但今仗卻改由莫雅主轡。

「勝得精彩」早前由田泰安策騎出試1200米泥閘，以第一名過終點，而「美麗非凡」則跑第四。田泰安說：「牠該次試閘表現不俗，蔡約翰只希望馬兒能以佳勢試閘，確保牠已準備就緒。這是我首次策騎『勝得精彩』，老實說，牠給我的感覺很好。馬兒身強體壯，我充分感受到牠的力量。我現在很期待夥拍牠上陣。」

田泰安預期「勝得精彩」今仗在平磅角逐下能交出好表現，他說：「『勝得精彩』上季成績優異，沒有多少賽駒能媲美，牠的前途仍然無可限量。我覺得牠今季的進度可能未如蔡約翰預期，但牠每仗跑來都有進步。上次試閘後，我認為牠今仗肯定有力一爭。」

「勝得精彩」上仗不敵「金鎗六十」，但仍跑獲不俗的季軍。今仗兩駒將再度交鋒。田泰安說：「『金鎗六十』是陣中最突出的一駒，但相信屆時競爭會十分激烈。我覺得跑香港經典一哩賽，『金鎗六十』會比『幸福笑容』優勝，但到了打吡大賽，『幸福笑容』的表現應會較好。此外，有幾匹參賽馬都甚有機會爭勝，但我對坐騎充滿信心。」

咁第一場,第五場,第九場有心水點算

後生都踎馬會
拿蛇有冇份踎 ?
我星期六入錢既話，見到D廢老填波飛多馬飛好多

多數賭上半場 高班難賭到西咁

踎馬會填真飛 攞住份馬經
點都好過用Apps

果陣老人除 妹下妹下 用口水黎掂飛

我同你掉返轉 多數賭下半場

高班先易睇
低班多數望下落班馬覺得唔開胃就成場skip

中左10.5細8.5大
要留力賭

有冇人用過投注寶

低班多數無就無
高班馬有底岩哂d奸狗出古惑

果時岩岩夠18歲入去投注站，賽日賭左兩場
排到等筆填飛，之後再排隊買，弱智到

成日見到D廢老拎一疊上黎，用口水拎幾張之後擺番剩低果D落去

由18歲開始 已經日日有枝筆係身
都唔知好事定壞事

有冇ching堅持有得入場先賭

真

高班少左某d濕鳩倉淨係估幾個大倉咪算好
告狗d底出睇睇下覺得易捉左
肥鬼呢d

啲廢老得十蚊注多極有限啦

我唔會 但係投注站睇一場馬就試過

投注寶

試過一日 好辛苦

拿蛇踎左幾多年狗會？

以前屋企人有部 試過拎嚟睇

佢應該成日約埋覓腸莫浪求兩個一齊蒲馬會

仲有佢老死賭波馬呢

我過數

我估馬會應該要諗取消多個賽日既影響，支那好多風向吹緊武漢肺炎超高傳染力+潛伏期好長

逢賽日唔開 星期二應該要改返收11點半

之後都係咁安排
睇黎馬會迫我割禾青

電話投注味好撚多人囉

不過公道講句馬會咁做都幾岩

一定啦 照比人賭
但減低班廢老傳染

建議以後都係咁做
趕絕班人形垃圾廢老 提升香港賽馬形象

笑撚左

【變出彩虹】經典一哩 咪睇漏呢隻暗牌馬
24/1/2020

今季四歲系列賽頭關香港經典一哩賽，初跑千六嘅「金鎗六十」擺下擂台，此匹四歲馬鬥心好、爆炸力強，當然是一流好馬，但此程會否不及千四？我認為是有可能，且還得看威哥部署大賽的能力；至於一出即勝、傳聞身價逾千萬的「美麗非凡」，睇腳法一哩必到，但嚟緊二千米打吡才是主菜，而且一出即贏再出連捷，也是太難度高了？

反之蔡約翰另一匹上季最佳新馬「勝得精彩」，筆早認為是暗牌，今季初狀態未回復最佳水平，但或者早瞄住季中四歲一系列賽事，故意慢火煎魚，上次華商會盃千四與「金鎗六十」對壘，兜個大圈以兩乘半見負得第三，開始有點睇頭了，埋門再試多課大閘跑第一回來，似要全力出擊了，雷神縱然不揀但田泰安發揮受人忽視之下風馬，更有優異表現，說到底平磅賽博隻次高分馬，也不太過分吧？

【香港經典一哩賽】大摩雙龍出海：威闖好有Potential
24/1/2020

大摩於香港經典一哩賽雙龍出海，隨時有意外收穫。

除了「幸福笑容」、「金鎗六十」、「勝得精彩」與「美麗非凡」之外，香港經典一哩賽其他參賽馬包括一級賽愛爾蘭二千堅尼季軍「駿龍駒」、「幸福掌聲」、「將耀」，以及由大摩訓練的「威闖」和「二郎」。

「威闖」於去年大不列顛錦標中跑獲殿軍，大摩對牠有此評論：「『威闖』今場有點屬於黑馬分子，牠潛力優厚，而且做足操練，雖說上仗初出時狀態尚未十足，但牠的表現始終有點令人失望。即使牠該仗於彎位被對手碰撞，令牠失去步韻，但騎師向我報告，馬兒仍然頗為稚嫩。不過，牠仍在進步，今仗將有助牠更進一步，馬房策騎員都認為牠很有潛質。」

提到「二郎」今仗可能領放，大摩說：「我認為牠較為靈活，所以牠今仗可以領放，也可能會視乎步速而留居包廂位置，伺機而動。」

【投注見解】香港經典一哩賽最強奇兵
24/1/2020

隨着從化馬場落成啟用，現時一年入口馬匹超過五百匹，不過今季卻有一個奇怪現象，參加打吡的馬匹是近年最少，首階段報名只得29匹，與往年相比差天共地。

下周一年初三賀歲賽，其中一個焦點是香港經典一哩賽，是四歲經典賽事系列的第一關，僅得九匹馬參戰，上一次只得九駒要追溯到2006年。出馬冷清的另一原因也可能陣中有一匹「金鎗六十」，挾八戰七捷且有一哩賽績擺下擂台，敢於挑戰的馬匹自然不多。

「金鎗六十」評112分全場最高，今季不敗也很厲害，但不是沒有缺點，沒有一哩根據便是一大疑點，當然牠可用級數搭夠。既然有可能失手，投注時不妨考慮其他馬匹。「駿龍駒」上陣兩次跑1400米都第三，兩仗同樣追得好，來港前跑一級賽愛爾蘭二千堅尼獲季軍，今番增程啱腳法，配蘇兆輝有心突擊。

【分秒在握】沈集成幫佢計晒數

大年初三跑足11場，首先祝馬迷朋友得意馬場、贏晒風騷！報名公布，最令人有興趣當然是四歲馬系列賽正式開打，「金鎗六十」挾三級賽冠軍之名而臨，評分上佔盡優勢，單從報名已嚇怕不少對手，相信有權克服多跑200米的難度。

另外值得注意的，是來自沈集成馬房的「行星夢」，兩次出賽全跑田草1200米，先冠後亞賽績亮麗，但今次同日有四班1200米不報，卻去縮程跑直路賽，會否是因為讓路予廐侶「人和家盛」呢？況且後駒更是出王牌確保出賽資格！

從部署看到一點蛛絲馬迹，但也要馬匹有實力方可，「人和家盛」乃愛爾蘭拍賣馬，較為慢熱可以預期，因此上仗初出爭谷草1200米，縱配潘頓亦為15倍冷門，而馬匹孭到132磅當然有影響，況且更不幸遇上慢步速，結果末段快至22.9秒下，此駒交出全場最快的22.5秒追回第三，表現絕對有驚喜。

「人和家盛」上仗後翌日被發現不良於行，因此抖了9日方復課，埋門試大閘有前有後，健康疑慮已一掃而空，今次若能交回上仗相若水準，而場地轉為更利追的沙田大場，似乎沈集成這一着，妙噃！

就快經典一哩9隻馬都講晒

【賀歲賽存變數】澳門賽馬會向馬迷拜年

澳門政府為應對「武漢肺炎」，取消新春一系列的慶祝活動，例如花車匯演、煙花表現等，連帶於下周六於澳門氹仔馬場鼠年賀歲賽舉行的市政署賀歲盃亦告取消，但當日編排的七場賽事會否如期舉行，仍未有公布。

當日馬會原定會安排財神將於頭場開跑前一小時在賽事大樓地下及公眾席入口派發新年利是，利是面額高達$100，未跑馬先有錢拎。至於澳門賽馬新春另一賀歲盛事，第十八屆“澳門黃金集團發財盃、碗、碟”，將於2020年2月9日(星期日)舉行，將設「澳門黃金集團發財盃估頭馬贏巨獎」抽獎遊戲。

凡入場人士均可獲抽獎券一張，抽獎券將於澳馬頭場開跑前一小時在賽事大樓地下及公眾席入口派發，馬迷只需於「澳門黃金集團發財盃」賽事開跑前, 選出心目中該場勝出的頭馬, 並將抽獎券投進賽事大樓地下或公眾席一樓之該號碼箱即可參與抽獎。抽獎時間為「澳門黃金集團發財盃」賽事後。獎品為HKD5,000投注現金券，名額6名，獎品總值HKD30,000。

法國美女踩場 麥晴欣日本客串三個月

近年風頭甚勁的法籍美女騎師麥晴欣，日前獲得日本地方競馬全國協會批准，簽發三個月客串騎師牌照，下周一(27日)起將會於川崎馬場披甲。

現年23歲嘅法國首席女將麥晴欣，在去年應邀出席日本世界星級騎師大賽，除了與田泰安取得平頭季軍之外，更憑其標緻外貌冧盡當地不少馬迷，其後麥晴欣又於日本盃賽期再作短暫旅遊，原來係為日後客串搭路，如今終於如願以償，可以在日本當地上陣。

雖然沒有任何冠軍銜頭，暫時未符合日本中央競馬會的客串申請資格，但由地方競馬趗步，相信亦必會成為矚目焦點。

麥晴欣已於昨日飛抵日本，並於羽田機場接受當地媒體訪問，她表示能夠前往日本相當榮幸，下周起將會在南關東的四個馬場：大井、浦和、船橋及川崎參與各地賽事，而她亦不諱言，有打算在將來考取全年日本騎師牌照，所以而這次客串會是一次相當寶貴的經驗。

禁高分都叫暗
典型呀菜馬，一季揸乾

有冇手足澳職打響頭炮先

又賭

澳職時間太吸引

的確係，仲要呢啲時間太得閒

最後一百米 潘頓甩咗疆繩呀！

今日好靜

班廢中返哂大陸拜年

祝各位

安仔失寵？ 告東尼賀歲賽強陣無預佢

告東尼上季同田泰安嘅合作執咗31W，可以講係空前成功，踏入新季，原以為呢對人馬會有更多火花，但跑落大哥大響用人方面，都係好大彈性，安仔嘅重要性，遠遠及唔上雷神同蔡約翰嘅合作關係。

尤其係呢輪法國猛將彭國年來港客串，深得告東尼器重，短短時間就搶佔咗安仔嘅地盤，安仔為要穩住大哥大嘅支持度，一旦騎東廐馬，必然更落力，正如新勝「電路三號」發揮都好出色，可惜如今響呢個爭寵形勢上，安仔就較為失利。

呢次年初三賽事，告東尼一手惡馬，彭國年固然有份，但一啲早前經田泰安搏失如「熱血鬥士」、「神龍駒」，帥權轉換後就難再落入佢手，結果攪到今次賀歲賽，東廐馬並無預田泰安份，暫時只有向外發展為主，時勢造英雄，且看安仔稍後可否再次獲得大哥大委以重任。

【馬主新年願望】傅果權期望股馬「波幅」再飛升

武漢肺炎影響，嚟緊年初三賽事，只係招待會員，大大影響了歷來賀歲賽嘅熱鬧氣氛，而「波幅」系波主傅果權，對於香港今次肺炎事件同先前受修例風波打擊，為金融業務同賽馬事業帶來負面影響，社會經濟體系受波及，極為無奈。

作為香港一份子，傅果權嘅新年願望，亦希望此間經濟重納正軌，再次起飛，趁住新春佳節，佢更加即席揮毫，大筆一揮DIY一副對聯：「牛皮偏淡好少少、波幅平穩再飛升」，作為鼠年願望，期望香港經濟可以穩中求勝。

至於講及馬事，愛駒「勁有波幅」於季初跑咗一場就退役，傅果權亦係錫馬之人，愛駒上季亦取得1冠5亞成績，既然年事漸高，遂安排退役。雖然可以選購自購馬以作補替，但他亦不諱言高分馬貨源受到限制，即使出得起高價，亦未必買到心頭好，因此他會睇定形勢，最理想就莫過如今年入紙可以順利中簽，響買馬波幅上，來得更有彈性。

【爭分跑打吡】年初三仲有三匹四歲馬避重就輕
25/1/2020

「全民佳知」

年初三嘅香港經典一哩賽，當然係一眾四歲馬爭分進軍打吡嘅好機會，不過呢次有唔少實力馬因應部署避而不戰，但亦有啲響評分上仲未穩得入場券嘅馬匹，就選攞咗避重就輕，響同日轉去其他原班賽事，繼續爭取表現。

響呢次賽事之中，要留意有三匹馬已經報咗名今屆香港打吡大賽，但就決定響原班把握機會搶分，佢哋分別係第七場第三班2000米「全民佳知」、第九場第三班1400米「美麗滿紛」、第十場第一班1400米「最合拍」。

三駒之中目前最低分，只得75分嘅「全民佳知」，今場爭分之餘，就肯定會試埋應付2000米呢個打吡賽程嘅能力，以呢兩場轉戰1800米一冠一亞，表現不俗，加上姚本輝今季成績標青，目前高踞成績榜首位之餘，相信佢都好希望有代表馬匹，可以進軍今屆打吡大賽，計鬥志就真係毋庸置疑。

至於「美麗滿紛」與「最合拍」，計賽績同血統，都仲未有任何長力證明，但既然有搶分共同目標，睇吓兩住廐主嘅避重就輕策略，係咪可以奏效。

希望大家初三輸錢都唔好吊騎師
佢哋冒險上陣已經好慘

話時話沉拿而家咩情況

新年流流就針 屌

買左柏G，比人禁屌

初三馬照跑 限8,000人入場

【本報訊】受武漢新型冠狀病毒肺炎疫情影響，香港賽馬會昨晚宣佈，下周一（年初三）舉行的農曆新年賽馬日將如期舉行，但會作特別安排。賽事當日，除馬主、練馬師、騎師、董事及相關職員等賽事活動的必要人員外，只會容許約8,000名已提前預約使用馬場餐廳的顧客進場。顧客如欲取消訂位，可獲全數退款。馬場內的投注大堂、影視大堂及數碼專區等設施將關閉。

另外，因應加強衞生防疫，所有人士進入馬場前須接受體溫檢查，並建議在場內佩戴口罩。因應上述安排，當值的馬場兼職員工將由原本的11,000名銳減至3,000名，8,000名已編更但毋須當值的兼職員工，馬會會發放特別款項以彌補他們收入上的損失。

新春六合彩延至下周六

相關新聞：港取消內地團九萬人受影響

馬會也決定於賽事當日暫停全港所有場外投注處服務，以避免聚集大量顧客，而互動投注、電話投注及1886電話投注自動服務系統則維持正常服務。以上有關對馬場及場外投注處的特別安排，馬會將繼續實施，直至另行通知為止。至於六合彩攪珠亦受影響，原定下周二舉行的六合彩新春金多寶攪珠，將順延至下周六舉行。

【新年睇好戲】 墨盃冠軍女騎師真人改編電影

以155年來首位贏得澳洲墨爾本盃的女騎師佩妮(Michelle Payne)，真人真事改編電影（Ride Like A Girl），已於上年9月於澳洲上映，DVD於日前發售。澳洲墨爾本盃，被稱為「令舉國上下停頓」的賽事，每位騎師夢寐以求的獎盃。電影戲情講述佩妮自小立志成為騎師，夢想是贏得墨爾本盃，但礙於騎師圈一向由男性為主導，在成為騎師的路途上充滿荊棘，遑論要在大賽中出人頭地。電影主題圍繞女騎師所面對的困難及受到的歧視與偏見。

你唔識姐

55

買幸福笑容

賀歲賽日 雷神改名做財神

莫雷拉剛於豬年送歲賽起孖，騎師榜擴大領先優勢，強勢踏進鼠年。農曆大年初三賀歲賽，雷神跑足11場，騎者以往於年初三上陣經常數胡，今年一眾實力坐騎亦有望為他滿「載」而歸，打響鼠年頭炮！

從昔日星洲成名，以至近年在港發展，正所謂入鄉隨俗，莫雷拉於兩地舉行之賀歲馬賽事，歷來多數交出理想戰績。就以在港為例，自2014年以來雷神參與的年初三賀歲賽，至今六年就只得2018年失手食白果，惟上季賀歲賽隨即以3W補數，當中更以蔡廐「魅力知友」捧走賀年盃，屬賀歲賽大紅人！

載譽歸來1400能力強

其實，雷神角逐賀年盃更擁有驕人成績，六戰三度捧盃，今屆則夥拍羅廐「載譽歸來」進行衞冕戰。「載譽歸來」上場配巴度初跑田草1400米，挑戰G3華商會會，不敵「金鎗六十」屈居第二，但證明本身跑1400米能力亦強，莫雷拉與羅富全剛於夜賽憑「一舖成名」取得豬年送歲頭馬，若「載譽歸來」替馬房跨年報捷，賽果至理想。

今期鼠年賀歲馬賽事，另外有兩場錦標上演，雷神分別策騎「好好瑪」出爭百週年紀念銀瓶，以及「美麗非凡」列陣香港經典一哩賽，當中「美麗非凡」勢成奪標主角。上年賀歲賽，莫雷拉與蔡約翰攜手中三元，今年「美麗非凡」將配合「平海掌星」及「醉翁意」兩匹廐侶而來，騎練會否又創佳績？

平海掌星首戰締佳速

提及第五場「平海掌星」，剛戰初出即於田草1200米入Q，負於不敗之師「輝煌芯」蹄下，表現甚佳。其實「平海掌星」本身所造的時間1分09秒64，跟同日三班同程頭馬「廣陵王」完全一樣，首仗已展示非凡實力，熱身後狀態更進，可謀補中。

史賓沙好似好多年冇去沙田

何妖騎豬王有無同路

五六年左右

根本賭運
好運既買大3，4連
黑既買細就3，4連

【分分制勝】天下第一高手駕臨 願鼠年「豐收」

天下第一高手莫雅獲邀出戰香港經典一哩賽，胯下坐騎「幸福笑容」季內於田草一哩取得三連捷，中距離分量十足，當屬奪標主角之一。除此之外，同日莫雅另有四駒客串，第二場姚廐「年年豐收」賽前兩次試閘均勝出，姿態吸引，首回合即作強配，來意不善。

姚本輝從練至今，共有27駒一出即勝，當中17次勝出1000米直路賽，得勝名單包括「靚蝦王」、「蓮華生輝」、「崇山寶」、「有得威」及「遨遊戰士」等短途王者，「年年豐收」首戰出王牌報跑田草最短途，部署似打快攻。事實上，這匹三歲馬體重逾1100磅，高挑身形卻跑來十分輕巧，絕非凡品，插班評52分只屬過客身份，強手林立或換來一定賠率，值得一試。

係咁椅睇下對賽data算

莫浪求拍跳彈力十足

昨晨出作快試馬匹眾多，「莫浪求」和「時時精綵」均由助手策騎，相偕試八百米，「莫浪求」落後兩三乘跟隨，持續到底，沒有上前挑戰過，氣定神閒，腳步輕巧而彈力十足，勇況與日俱增；「時時精綵」沿欄領放到底，神采飛揚，身輕步爽，活力充盈。

標準猴王體健神清

「標準猴王」助手試千二米，在受到約束之下前進，體健神清，步活且勁，勇況畢呈。

「軍民歡」希威森試八百米，神態平淡，提不起勁，出腳遲緩，狀態徘徊不前。

都靈紅星虎虎生威

「都靈紅星」副練，與助手的「萬象更新」聯袂試千二米，並肩入直路，外檔的「都靈紅星」奮勇爭先，在受到約束之下贏一身位，出腳勁捷，跑來虎虎生威，步伐雄健，頹氣已清；「萬象更新」跑來有點吃力，相形失色。

「金鎗六十」何澤堯，與助手的「輝煌星」結伴試千二米，「金鎗六十」落後兩三乘跟隨，持續到底，未曾接近過廐侶，一路被扣實，虎虎生威，出腳矯捷，鋒芒畢露；「輝煌星」精神煥發，氣充力足。

「嘉應精彩」助手試八百米，在直路上加快步速奔跑，動作敏捷，勁度十足，勇況撩人。

「餘皇」助手試八百米，神清氣勁，腳步爽朗，身強體壯，頹氣已消。

應該14年Trade Storm之後都無了

請問馬會投注站呢個禮拜係咪都唔開

聽日下晝會開 賽日先唔開(好似係)

唔該哂你
初三贏多啲

見29號夜馬無話close

田泰安和大摩嘅配搭
直路裡塞死都死剷

真何妖見而家咁嘅情況會唔會運返天綠落嚟跑

冇位呀？撞啦

年初一個個去晒拜年無人睇馬

冇年拜

點解

【分秒在握】新正頭想唔想聚財？
26/1/2020

「聚才」（右）上仗劣勢下仍勝出，實力高強。

第十一場三班1200米，形勢分開兩截，1至7號的細冧巴馬大多質新兼有近績支持；由8號初出「川河明駒」開始，則大多欠根據，幾可肯定細冧巴馬會孭起整個彩池。上仗轉程出爭1200米的「小太陽」，以極輕鬆姿態勝出，今次繼續用潘頓，無可避免會成為大熱。不過，一匹三歲馬要孭到133頂磅，兼且又抽在13檔，被捧得太熱的話，還是有點戒心。

對手之中，以「聚才」最有資格作挑戰，初出田草1200米跑第二，僅以頸位之微不敵「美麗掌聲」，慢步速之下末段爆22.3秒，高強能力已曝光。上仗再爭同程，排12檔形勢甚惡劣，全程走三至四疊蝕位無數之下，居然在直路猶有餘力趕過對手，又一次證明本身能耐。

來到今次，「聚才」微微移回9檔，預計形勢不會較上仗更差，巴度騎慣騎熟之餘，韋達從練首季過新年，估計必圖取個好意頭，有實力有鬥志還要有賠率，我博！

全日重心 馭風行P

巫師杖又第二

聽日頭3場都睇中我頓

我陳又少一隻

補出黎嗰隻係咪一早book定牙東

淒涼佬冇得玩底出

騎王:巴度

btw馬會有無開門俾人入錢, 屋企個廢老屌緊馬會暫停場外投注, 自己又無申請轉帳, 只有幾舊水要慢慢搣

今日開1400-2100

Thanks ching, 祝贏多d

落埋雨真係唔使賭

6 號馬 吉利大勝 退出競賽,由後備馬 傲龍駒 補上。 (26/01 09:40)
6 號馬 傲龍駒 將改由騎師 彭國年 策騎。 (26/01 09:41)
6 號馬 傲龍駒 將改負 125 磅。 (26/01 09:41)

第 4 場 3 號馬 馬克羅斯 退出競賽。 (26/01 09:42)

第 6 場 9 號馬 一定搏 退出競賽,由後備馬 麯院風荷 補上。 (24/01 10:35)
9 號馬 麯院風荷 將改由騎師 蘇狄雄 策騎。 (24/01 10:35)
9 號馬 麯院風荷 將改負 114 磅。 (24/01 10:37)

第 10 場 1 號馬 安騏 退出競賽,由後備馬 凱倫致寶 補上。 (26/01 09:43)
1 號馬 凱倫致寶 將改由騎師 巫顯東 策騎。 (26/01 09:43)
1 號馬 凱倫致寶 將改負 113 磅。 (26/01 09:43)

陳蛇升格良機咁就冇左

【點點騎練】賀歲賽一眾意頭馬 邊匹最旺財
26/1/2020

呂健威當旺，明日惡馬眾多，他的幸福笑容勢可持續到鼠年賀歲賽。

馬圈中人信意頭，以往農曆新年賽事，經常都有好意頭馬跑出，但近季賽事競爭愈趨劇烈，練馬師收入雖高，但壓力甚大，有些練者因表現欠隹，經常愁眉苦臉，所以就算馬主希望愛駒於新年才贏馬，但練馬師為爭取成績，一般都不會等待，馬匹操起任何時日都會搏命，故此近年於賀歲賽勝出的意頭馬已大減。

明日鼠年賀歲賽，好意頭馬則特別多，十一場都有，而且很多狀態甚佳，亦有賽績支持，相信今年會有意頭馬勝出賀新禧，不妨推敲一下。

第一場「喜氣綿綿」重口馬今仗除眼罩改戴防沙眼罩，可能帶來變數，抽二檔好位，不可盡忘。
第二場「年年豐收」初出本季澳洲三歲新馬，操好而來，進度良好，可一出即勝。
第三場「發財福星」及「齊齊發」俱新勝1400米，前駒排一檔，條件較優。
第四場「時時精彩」及「幸福分享」，前駒馬王級數，後駒質新當起，可包辦一Q。
第五場「人和家盛」及「幸福勝駒」進度都不俗，質新馬排外檔則打折扣。
第六場「隹運來」落班強配，擺明車馬拚搏。「運財高明」初出輕勝，增程無礙爭連捷。
第七場「旺旺龍」及「共創歡樂」皆質素有限自購馬，「事勝意」垂垂老矣，機會俱不大。
第八場「勝得精彩」已回勇，「幸福笑容」潛藏深厚，都可爭前列名次。「幸福掌聲」則屬下風馬。
第九場「「路路通」及「順意寶」上仗勝後，評分已勉強。
第十場「載譽歸來」準繩可靠，三甲仍穩。「都靈紅星」仍需減多幾分。
第十一場「運來福星」及「萬利高」三班都不會硬撼，落班先諗。

馬狗退出, 好好瑪又熱D

時時精子冇隊友帶
真係要賭單W既就買輕磅有勢嗰幾隻

想一棍有錢分

龍股飛揚一棍了

【鼠年行大運】韋達馬房創意夠搞鬼

韋達馬房嘅成績唔單止穩步上揚，而且創意十足兼玩得，早前聖誕節為了迎合吓氣氛，旗下一批騎馬人的帽笠全部加上聖誕帽襯托，十分sharp醒。估唔到踏入鼠年又有新搞作，就係將聖誕帽的尖啄接埋，再加兩個海綿球，立即變成米奇老鼠帽笠，寓意鼠年行大運，既有意思又環保，真係要畀個like佢哋。

【有片】今朝美國做阿二 莫雅立即嚟港爭經典
26/1/2020

莫雅今朝仲喺美國，但聽日已經來港上陣。(圖片：Getty Images)

今屆飛馬世界盃草地邀請賽片段：

究竟一個騎師可以有幾忙？齋睇英國高手莫雅呢幾日嘅行程就知，雖然佢聽日先會來港策騎「幸福笑容」角逐香港經典一哩賽，但你哋又估唔估到今朝佢喺邊呢？竟然係美國，事關莫雅喺美國時間今朝夥拍「巫師杖」，角逐於灣流園馬場舉行嘅飛馬世界盃草地邀請賽，可惜呢匹近年南征北討嘅馬女，繼上月初喺香港盃飲恨獲亞後，今次只能再次跑第二名，不敵美國馬Zulu Alpha。

其實「巫師杖」去年8月曾經遠征美國角逐雅靈頓百萬金大賽，可惜都係跑第二，估唔到今次再度遠征美國都係飲恨。莫雅完成今場賽事後，亦要立即去波士頓然後再搭飛機來港，睇吓能否憑「幸福笑容」交出頭馬啦。

【大吉大利】三歲細路仔玩到攰先肯停
26/1/2020

高伯新親自牽引「吉利大勝」返馬房。

高伯新馬房列陣第二場的初出新馬「吉利大勝」，今晨在內圈踱步期間，突然發脾氣將助手拋下，並吉馬走甩數圈，馬匹最後力竭停低，乖乖地被工作人員捉回，練者當時也十分緊張，走落隧道底接回馬匹，還親自牽引返馬房，最終雖然人馬無恙，但檢查過後被獸醫認為不適宜出賽要退出。

我朋友（都係連登巴打）結婚個日都照買馬

班廢老買十幾廿蚊一場 馬會都唔稀罕佢地

以為核心係一二三四都可以錯既 所以真係唔好孤注一擲

仆街腎仔搞到星運明爵大熱

你個fd姓杜？

初三初五介賭了

連登大船？

無美麗非凡點收錢

賢仔:係入面卡下卡下咁
早d囉出黎啦嘛!

爛賭夫與爛賭妻

一出即勝 死足九成

使唔使

包括你？

馬會有一千人癡撚線
出返去都五分鐘

同廢老爭位入，早著先機會

屌呀
馬克搞咩

你咪廢老

琴日有冇買波呀佘生

戒左足波 呃人的

有冇咁多人

坐在公園「刨馬仔」的袁伯說︰「不中聽的說話，說來有甚麼用？後生仔的事，我們幾十歲人怎管你那麼多？」

有冇1/10廢老有戴口罩

不良於行啫 帽事既

覓腸莫浪求巴嚟

都有既 反而有啲阿叔唔帶

退啦
今場黃金機會就退出

投注站多人到痴線

份馬經黑白既 ？
係咪冷門馬經嚟 ？

冷門馬經係唔係專貼冷門 ？
定係都係貼熱門 ？
有冇人睇過 ？

求覓兄解答

係

冷熱都有貼

買馬經班撚樣係咪跑完一場劃走唔中果條友d心水

係咪淨係出貼士， 乜都唔講 ？

基本上就係將聽日既人流推哂黎今日

今日都冇馬跑，今日嚟做咩 ？
存錢 ？

買早飛/入錢掛
要係門口排隊入去再排

出面果版會有兩句分析
入面就會多少少分析，而且會比較多貼冷馬

牙伯學識用電腦就日日post新聞上黎

係喎聽日唔開門， 一定要今日買喎。

咁個隔夜投注額咪多好多， 參考價值大啲 ？

痴撚線，仲諗住買阿德大，係拜年果陣睇
岩岩食完野就Cashed，又要繼續悶

串到

買左咩？

上盤輕鬆gel 補埋飛行街

3皮上盤？

隻深愛有成18倍，派錢

半膽2:4

投注站逼爆馬迷 人龍擠出馬路邊
26/1/2020

明日年初三賀歲賽馬日，全港場外投注處於明日全部關閉，不少馬迷今日趕緊前往投注站落注或存款，其中在大埔廣福道場外投注處，下午2時開放後迅即逼爆，聚集過百位馬迷，人山人海，粗略觀察戴口罩及不戴口罩各佔一半人士。各櫃位出現人龍，專門供智財卡及投注戶口存款的櫃位，人龍更排出廣福道馬路旁。

其中一位馬迷江先生表示，因為知道投注站聽日唔開，所以一早嚟投注，但唔覺得聽日唔開帶嚟太大不便。另一位馬迷陳先生，則表示專程前來替朋友入錢落戶口。

馬會場外投注站今日會開到晚上九點半，但有不少馬迷表示不知道結束服務時間。

年初二辦年貨 姚本輝唔見287萬

雖然依家領先優勢只係縮窄到得返3W，但姚本輝聽日都唔會坐鎮馬場督師，事關佢上周五已經出發去咗新西蘭，出席今日開始舉行嘅卡拉卡週歲馬拍賣會。既然決定喺農曆新年呢段時間都要出門，輝哥當然積極揀蟀，今日已經有收穫，分別豪花25萬紐元(約128萬港元)及31萬紐元(159萬)購入兩匹父線係「小法寶」嘅週歲馬，合共使咗287萬港元，認真大手筆。

其實「小法寶」子嗣係香港都算幾成功，之前嘅「火紅人」、「蒜頭仔」同埋「凱旋生輝」成績唔錯，最近亦有「電路三號」成功報捷，今次輝哥以128萬引入呢匹新血，睇吓遲啲能否幫佢取得好成績？

試大閘有料到 文家良鼠年開紅盤
26/1/2020

家俊仔(紅衫)與文家良傾談「濃友」搏殺策略。

文家良馬房列陣第一場的「濃有」，來港復役後出戰九次未曾入過位置，但論表現又唔係太差，每仗都守在中段位置而回，敗不脫節，四歲馬年輕力壯，相信落到五班作賽會有一番作為。

睇番備戰工夫，此駒在一月上旬試草地大閘，刻意全程推騎磨起鬥心，反應凌厲之下以第二名過終點，予人留下深刻印象。今晨騎練亦有搏殺動態顯露，見家俊仔專程行入烽火台搵文哥傾了一輪，在平靜的大年初二早上，算是十分矚目的鏡頭，要搵冷馬實屬此場佳選。

何妖10倍
抵屌到

25k 差D白賭

婦女含袋咁都輸比川狗
呢場就算跑到都唔睇好
嗰場一睇就知告狗底出重注左

無敵勇士 13蚊

頓果隻15倍

莫浪求重飛

幸福笑容p

【和你分析】尾場小太陽定係聚才犀利啲？
26/1/2020

大年初三賀歲賽尾場三班田草1200米，焦點梗係兩匹明星味極濃嘅新勝馬「小太陽」同埋「聚才」嘅大對決啦，兩隻馬上仗都係以輕鬆姿態贏同程，究竟邊隻犀利啲？真係各有粉絲，各有理據。

不過，如果從啲客觀條件分析，小編覺得「聚才」好似着數啲啲，原因有二：

1. 3歲馬要讓4歲馬三磅：雖然「小太陽」同埋「聚才」都係D布馬，但前駒係3歲D布PPG，但「聚才」係4歲澳洲自購馬，如果計歲數，「聚才」以4歲馬身份反而受讓只係3歲嘅「小太陽」3磅，點計都應該着數啲吧。

2. 1隻13檔1隻9檔：對一啲出賽經驗唔算豐富嘅質新馬而言，外檔往往係極大考驗，雖然今次「小太陽」、「聚才」檔位都唔算太好，但前速唔錯嘅「小太陽」抽13檔，點都差過「聚才」嘅9檔，能否切入真係疑問，若然走位有啲差池，輸畀「聚才」真係唔出奇。

娛樂大少跑唔跑得返

6隻何妖首選

幸福笑容 超級重注

【獨門秘技】呢匹馬最服蘇兆輝
26/1/2020

「紅麗舍」演出穩定，配蘇兆輝人強馬壯。

上次賽事指何澤堯肯放棄呂廐進步中的質新馬「非凡魅力」，揀騎柏廐的「喜勝駒」結果順利掄元，今次第四場百週年紀念銀瓶，何澤堯一早預計策「跳出香港」，可惜後駒健康問題放棄，而嫡系坐騎「好好瑪」已由莫雷拉過檔，本來尚有上次贏開的呂廐馬「幸福分享」可騎，結果卻是揀未騎過的沈廐「協霸神駒」上陣，後駒近兩仗在利敬國胯下俱跑第二，姿態有餘未盡，巴西馬五歲今季才大熟，值得再追。

「紅麗舍」上仗換田泰安15倍第二，中段略受阻由第六跌至第九位，結果仍後追入Ｑ，實力有保證，今回配騎兩次一勝一位的蘇兆輝，可收復失地。■西門獨

西門獨Q過關
第四場8協霸神駒
拖 1時時精綵2達龍駒9好好瑪

第七場9紅麗舍
拖 3文武傳奇5全才14神龍駒

半閉門作賽

原來咁好笑

又燈

點燈都win架啦 美麗美凡 笑容垃圾馬

係咪你俾負評

幸福笑容 俾兩步炸 已經擠離左三個身位贏緊架啦

閘都出唔到啦 大慢閘 落腳轉慢 追返黎跑第4咋

接近終點 今屆經典一哩賽得主係-金鎗六十

no

接近終點 今屆經典一哩賽得主係金槍六十 美麗非凡跑第二 第三名幸福笑容 第四名係依隻駿龍駒！

今屆經典一哩邊隻牙 幸福笑容牙

【晨課起筷馬】WOW~~進步到你唔信

第二場四班1000米，文家良馬房「無敵勇士」至今跑過兩仗雖然未出頭，不過俱上名，首仗負於「小太陽」、「二話不說」獲季，上仗則以頸位負於「傳盛」，兩仗水準俱不俗，本身表現亦出色，屬文廐罕有起得早嘅質新分子。

「無敵勇士」經過兩場實戰，已證明具上乘作戰能力，幕後就更放心加強打磨操練。上賽後經一日小休，隨即有番踱步工夫，一星期後亦做快跳操練，三歲馬進度相當理想。兩度策騎此駒的史卓豐因停賽關係，幕後亦早早卜定蘇兆輝過檔，月初更試多鋪田草1000米大閘作打磨，備戰積極。

該課閘「無敵勇士」排10檔起步，出閘反應極之敏捷，頭200米已率先透出，沿途大步順走，步姿利落，情緒更集中，末段愈放愈有之下拋離對手五個半身位過終點，所締時間57秒51，僅次於同日出試的高分馬「當家猴王」57秒34而已，成熟程度大幅扳升。今場四班賽對手當中，其實唔少潛龍伏虎之輩，不過以進度來計，「無敵勇士」的確稍勝一籌。

隻無敵勇士一課閘引左成球win飛

【投注見解】驚喜組合又有搞作

「幸福笑容」由田泰安換上莫雅，實力大大提高，也反映幕後對田泰安的發揮感到不安。即使今季戰無不勝，但上仗若非鞍上人失誤過多，贏「友誼至好」也不致太狼狽。
莫雅絕對是當代全球最厲害騎師之一，所以很多時有香港馬主不惜工本邀請這位天下第一高手來港為愛駒執韁。莫雅在港贏過不少大賽，但偶然也會因利乘便替其他練馬師效勞，而蔡約翰是其中一位頗賞識他的練者，最經典是「當家精選」在港初出跑四班，交莫雅操刀立即贏馬。

今戰莫雅受呂健威邀請，但反而騎蔡廐馬最多，由此可見騎練已建立了非一般交情，其中第九場「美麗滿紛」最值得留意。此駒至今跑五仗皆為二班賽，唯一上名不敵「金鎗六十」得第三，今初落跑85分上限三班賽，對手級數歷來最弱，配莫雅擺明車馬。

金鎗六十1600 冇績 弱智先買

2020仲刨績？

六環已買
經典一哩金鎗一隻

慢閘都仲得

買埋你太犯本

六環彩揀4隻重心,其餘兩關fill咗佢啦

金鎗六十 沿途走位: 8 7 7 1

錶之銳記到幾時

莫浪求廢馬

睇完呢場唔信有假馬我跟你姓

咁就中200幾萬啦

Win咁點

有咩點

洗唔洗賠番條命比你呀

聽日頭場已經混戰，馬會有心唔俾賭狗打響頭炮

紅海威！

有時冇時間就係冇時間

方駿暉老咗好多

請珍惜方蛇

聽日睇我表演

Kobe

莫雷拉「美麗非凡」「載譽歸來」

騎師莫雷拉在最近連續兩個賽日起孖，手風逐漸回順，今日年初三賀歲賽馬日，他手握重兵，且在兩場級際賽的座騎均有分量，有機會連場數胡兼揚威大賽。雷神表示將一如以往全力以赴，冀望胯下座騎取得佳績，其中「美麗非凡」和「載譽歸來」均有備而臨，最具爭勝機會。

雖然莫雷拉目前在騎師龍虎榜以六十一場頭馬領先，且在過去三十八次賽事裏，除了十一月間停賽兩日，以及上月底因身體不適缺陣一天，只有三次賽事交白卷，其餘三十二次賽事均有頭馬見面，可是陣上演出仍不時備受批評，對此莫雷拉說：「我當然希望胯下座騎均能夠取得勝利，但大家都知道這是不可能的，始終香港賽事競爭激烈，而且每場賽事不會只有一匹實力馬，我只能策騎一駒出賽，有時座騎實力不及對手，又或際遇欠佳，便會落第而回，但要肯定的是自己陣上鬥志如虹，絕不會放軟手腳。」

莫雷拉過往曾夥拍「步步友」、「佳龍駒」和「當家精選」三度贏出香港經典一哩賽，今屆策騎蔡廄「美麗非凡」出戰，他坦言志切希望再次揚威此賽。「雖然季內不少高質佳駟冒起，但我一直認為『美麗非凡』的質素不下任何一駒，值得我耐心等待其出賽，暫時證明我的判斷正確。上仗『美麗非凡』初出跑千四米，即使排在外檔，需要留守在較預期更後位置，但末段發力即輕鬆越過對手取勝，表現相當出色，看牠近期試泥閘走勢，狀態及成熟程度穩步上揚，今仗已作好準備迎戰大賽。」

「美麗非凡」初出取勝和試閘時均留後跑，可是來港前在考菲爾德馬場贏出二級賽秋季錦標時，卻是全程自造步速，末段再彈甩對手，究竟今次「美麗非凡」將採用哪一種戰略！ 莫雷拉表示：「這有待練馬師蔡約翰和我研究後再決定，不過馬兒跑法機動及適應性強，排在六檔可以因應情況，以最佳跑法爭勝。」

「載譽歸來」今季在莫雷拉胯下三戰得兩冠一季，人馬合拍不成疑問，今次夥拍出戰賀年盃，莫雷拉說：「『載譽歸來』演出準繩，即使今仗負磅稍重，且排在外檔稍為不利，但至少上場跑第二，證明可以勝任千四米，何況狀態仍勇，更重要同場再沒有另一匹像『金鎗六十』的超班惡馬，只要牠臨場跑回近期水準，始終有力在此爭勝。」

最後，莫雷拉表示自己接手「好好瑪」已有一段時間，感覺到馬兒晨課及試閘走勢良好，目前狀態回勇，雖然此駒實力跟「時時精綵」有距離，可是後駒需要讓二十磅，令彼此機會拉近，希望臨場步速正常，好使「好好瑪」以最合適的留前鬥後跑法爭勝。

鎗仔擺曬擂台等大家挑機

經典一哩單T大熱2.3
好似成場得3隻馬跑咁

假馬

Kobe 無心情賭馬了

60個鐘跑20場馬

星期三都有？

跑九場

2月1又有南非馬 2月2又有10場馬 搶錢咩

點解要俾我醒

柒暉又講內疊前置

利是都未拆就輸哂利是錢啦咁

柒暉 幸福笑容行頭

柒暉上期好Fit喎

阿般唔放手隻壽頭

今日試下拎500買P，睇下走得幾遠先

狂舞派莫雷閪，終於棄蔡明紹
加洲得迅12檔

10蚊 10蚊咁買 賭纜咁

10蚊唔中 下場就20蚊 (因應賠率咁買) 賠率低嘅 買30或40 自己調整 總之要贏返之前輸嘅 連續11場買P都輸嘅 咁冇嘢好講

一有贏即刻收手

直接500賭一隻，中既扣本推

冇心機賭了

初出12檔 下次先

晨曦飛馬甩唔甩疆繩

唔中呢

是日收工

壽臣跑頭場，供完就可以收工

方駿暉話幸福笑容 穩位望贏

嗰場啲馬水到

方蛇又燈

咁好難無p既

某某前副練馬師比料,一場比5隻, 第8場得9隻馬跑, 比5隻

有本事一隻都唔中架

某某現任馬評家，一場比4隻，得6隻馬，比4隻

攝入邊駿馬名駒騎落去反應相當好呀

經常啦 我睇方蛇好過啦

金鎗六十廿一蚊、幸福笑容三十二、美麗非凡三十七

美麗大師無喇

單t熱到廿三蚊

1月27日 沙田
(興記-賽馬預測)

第一埸
(A選) 3怡昌飛駒 8葵涌精英 2辣得真 10東龍陣
(B選) 4君子精神

第二埸
(A選) 3無敵勇士 7年年豐收 4眾歡笑 2開心人生
(B選) 1行星夢

第三埸
(A選) 1熱血鬥士 7有錢分 2發財福星 11金剛石
(B選) 9齊齊發

第四埸
(A選) 1時時精綵 8協霸神駒 10任我行 11龍鼓飛揚
(B選) 7聖靈之都

第五埸
(A選) 8平海掌星 7上校 6嘉應精彩 11福逸
(B選) 2博愛友威

第六埸
(A選) 不作提供
(B選)

第七埸
(A選) 4扎西德勒 2全民佳知 14神龍駒 5全才
(B選) 8事勝意

第八埸
(A選) 4幸福笑容 3美麗非凡 1金鎗六十 5駿龍駒
(B選) 2勝得精彩

第九埸
(A選) 4標準猴王 11翡翠精選 12路路通 9飈驥
(B選) 7星運明爵

第十埸
(A選) 3載譽歸來 13最合拍 4信心保證 7百步穿雲
(B選) 9弛曜風

第十一埸
(A選) 1小太陽 2聚才 4莫浪求 7勇闖者
(B選) 3極速王

自由旺連追三鋪

笑容win硬啦 實積

燈？

章名今年本命年
個樣唔似咁老喎

美麗非凡落到三十五

即係幾歲

應該60
冇理由48掛

事實 2隻都無跑過田草1600 增程唔一定爆得起

方：內疊前置

金槍六十第一次增程就係唯一一次輸

頭場肥鬼穩膽

有錢分唔搵返田雞 呢場田雞又無工開

增程死九成

用肥鬼做膽

濃友 幾時先爆

小太陽

最緊要有錢分

增程慢步速減低氣量考驗

怡昌飛駒 一棍了

勝得精彩廿幾倍又贏過1600,咁好分?

仲水過上場
叫有啲實力既福喜多多 紅旺 首飾傳奇全部大外檔
其餘果啲冇隻得

今日馬會server 會唔會死機

隻隻一千轉千二都得 賭閪咩
旺蝦王都唔得

開跑前開定新POST

Super18馬膽 小太陽
前快後快

Kobe rip

咪係

唔會啦 唔用開網上投注既都係唔會用

反而電話投注應該會多人

年初三十八馬膽係咪未中過

廢老準備dum電話⋯

高蛇有咩開年馬

[達龍駒駿龍駒] 一月廿七日田草十一場賽日討論區II

做得好 上次第2都咁冷

機臣allin?

一定啦

唔計馬主，沙圈得幾條友睇馬

想試

頭場買乜

福逸allined

廢老先係賽日重點

呢隻馬不了

3WP
2-3 一棍

又咳又盛
真心難頂
成浸煙味

地鐵唔停馬場站

紅磚勇士 自由旺

要博就第一舖

諗左要依隻定博愛友威好耐

冇得入既話停唔停都冇影響啦

即係馬照跑但閉門？

神火金剛上左馬點解個頭係咁chok既

師兄你好似訓左好耐咁

今日淨係for book左枱食飯同埋馬主...etc果8000人入
walkin客唔入得

個位巴打都唔係睇開馬

跟馬跑應該會好啲 2檔幾好跑

無晒觀眾, 啲馬會唔會以為係晨操 ?

咁真係唔知，sor

呢個好笑

未跑就爆post